<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</title>
	<atom:link href="http://www.prestashop.com/blog/es/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.prestashop.com/blog/es</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Thu, 21 Jan 2016 08:53:09 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.8.1</generator>
	<item>
		<title>Caso de éxito: Due-Home, decoración en tu vida</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/caso-de-exito-due-home-decoracion-en-tu-vida/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/caso-de-exito-due-home-decoracion-en-tu-vida/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 20 Jan 2016 15:00:24 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Jhon Suarez Pardo]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Caso de éxito]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=13654</guid>
		<description><![CDATA[<p>Hoy estamos con Xavi Martínez, CEO de Due-Home, empresa dedicada a la venta de muebles y objetos de decoración para la casa y la oficina. Xavi, cuéntanos un poco sobre Due-Home. Due-Home nace en el 2013 como una forma de generar más ingresos al negocio familiar. Seguimos los pasos de nuestro padres y abuelos que [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/caso-de-exito-due-home-decoracion-en-tu-vida/">Caso de éxito: Due-Home, decoración en tu vida</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Hoy estamos con Xavi Martínez, CEO de Due-Home, empresa dedicada a la venta de muebles y objetos de decoración para la casa y la oficina.</p>
<h2><span style="font-size: 30px;line-height: 1.3;color: #59bbc4">Xavi, cuéntanos un poco sobre Due-Home.</span></h2>
<p>Due-Home nace en el 2013 como una forma de <span style="color: #000000">generar</span> más ingresos al negocio familiar. Seguimos los pasos de nuestro padres y abuelos que siempre se han dedicado a la venta de mobiliario y decoración, pero en este caso lanzándonos al mundo online.</p>
<p>Con un primer año complicado de compaginar tienda física con tienda online se decide <strong>separar el negocio offline del online</strong> y empieza la aventura…en 2015 contamos con un equipo de 8 personas y creciendo cada año.<span id="more-13654"></span></p>
<h2><span style="color: #59bbc4">¿Cómo y por qué elegiste PrestaShop?</span></h2>
<p>Necesitábamos una plataforma que no supusiera unos costes de inicio elevados, después de barajar todas las opciones del mercado decidimos que PrestaShop era la plataforma que mejor se podía adaptar a nosotros. <strong>Empezamos con un diseño estándar y poco a poco se ha ido personalizando la tienda y ajustándose a nuestras especificaciones.</strong></p>
<p>PrestaShop ha conseguido en poco tiempo colocarse al nivel de otras plataformas que estaban más avanzadas.</p>
<h2><span style="color: #59bbc4">¿Cómo una tienda online de muebles gestiona la logística? ¿A los consumidores no les da miedo comprar este tipo de productos?</span></h2>
<p>¡Con sufrimiento! <img src="https://www.prestashop.com/blog/es/wp-includes/images/smilies/icon_biggrin.gif" alt=":D" class="wp-smiley" /> </p>
<p>Estamos en una gama de productos que su transporte es muy complicado, la media de peso de <strong>nuestros productos ronda los 50kg</strong> y con unas dimensiones grandes, esto hace que el transporte de estos productos sea mucho más delicado.</p>
<p>Nos ha costado muchos disgustos hasta encontrar la agencia de transportes que ha entendido y se ha sabido adaptar a nuestras demandas.</p>
<p><strong>Para el almacenamiento y manipulación de todos los productos que tenemos en stock disponemos de centros logísticos en los que se gestiona todo el proceso.</strong></p>
<h2><span style="color: #59bbc4">¿Qué consejos darías a una tienda que se lanza ahora? ¿Recomendarías que negocios como el tuyo ingresaran en el mundo online?</span></h2>
<p>La venta online cada día es más agresiva, esto hace que alguien que quiera entrar de nuevo tenga que pensarse dos veces si merece la pena lanzarse y jugarse la inversión necesaria.</p>
<p>Yo recomendaría encontrar un nicho de mercado en el que alguien pueda ser competitivo y ver que tiene demanda.</p>
<p>Mucha gente cree que internet es colgar una foto, sentarse en el sofá e hincharse a vender… <strong>Hace falta una dedicación extrema si quieres que el negocio funcione.</strong></p>
<h2><span style="color: #59bbc4">¿Como ves la evolución del comportamiento del consumidor español en el mercado online a la hora de comprar?</span></h2>
<p>En pocos años hemos visto una evolución muy buena del consumidor español, menos miedos a los pagos online, más confianza en la compra de productos de elevado precio, <strong>se está perdiendo el miedo a la compra en internet.</strong></p>
<p>Aun nos queda para poder igual a mercados mucho más avanzados como son el francés, alemán…pero en pocos años podremos estar en los mismos niveles de compra/venta online.</p>
<h2><span style="color: #59bbc4">¿Algo más que quieras compartir?</span></h2>
<p>La importancia del trato con el cliente, hay que tener en cuenta que si queremos tener un futuro en la venta Online <strong>hay que tratar a todos los clientes como si fuera el único</strong>, esto puede llegar a ser complicado cuando una tienda tiene mucho volumen, pero hay que intentar<strong> conseguir que cada venta sea una experiencia de compra perfecta para el usuario</strong>.</p>
<p>Visita la web: <strong><span style="color: #993300"><a href="http://due-home.com/" target="_blank"><span style="color: #993300">www.due-home.com</span></a></span></strong></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/caso-de-exito-due-home-decoracion-en-tu-vida/">Caso de éxito: Due-Home, decoración en tu vida</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/caso-de-exito-due-home-decoracion-en-tu-vida/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Entrevista con Eugen Kuschnir, embajador de PrestaShop</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/entrevista-con-eugen-kuschnir-embajador-de-prestashop/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/entrevista-con-eugen-kuschnir-embajador-de-prestashop/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 19 Jan 2016 08:30:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Sabrina Maréchal]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Embajadores PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=13788</guid>
		<description><![CDATA[<p>Hace poco más de dos semanas, la comunidad PrestaShop celebró en Düsseldorf su segundo encuentro, íntegramente organizado por el embajador de PrestaShop Eugen Kuschnir. He tenido la oportunidad de entrevistar a Eugen acerca de su cometido de embajador y la organización de los encuentros locales. Eugen, cuéntanos, en primer lugar, ¿cómo conociste PrestaShop? ¿Cuál fue [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/entrevista-con-eugen-kuschnir-embajador-de-prestashop/">Entrevista con Eugen Kuschnir, embajador de PrestaShop</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Hace poco más de dos semanas, la comunidad PrestaShop celebró en Düsseldorf su segundo encuentro, íntegramente organizado por el embajador de PrestaShop Eugen Kuschnir. He tenido la oportunidad de entrevistar a Eugen acerca de su cometido de embajador y la organización de los encuentros locales.<br />
<span id="more-13788"></span></p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/01/image9-1024x768.jpg" alt="image9" width="700" height="525" class="aligncenter size-large wp-image-21115" /></p>
<p><strong>Eugen, cuéntanos, en primer lugar, ¿cómo conociste PrestaShop? ¿Cuál fue tu primera experiencia con el sistema de tiendas?</strong></p>
<p>Como desarrollador de software, también me hago cargo de algunos proyectos de comercio electrónico. Hace casi un año, en diciembre de 2014, me topé por casualidad con PrestaShop y me sedujo al instante. La facilidad de uso del sistema me causó una impresión positiva a primera vista y por sí sola supuso una razón suficiente para llevar a cabo pruebas más avanzadas. Entonces analicé varias situaciones de trabajo y todas ellas dieron resultados muy positivos. Obviamente, la cercanía con la comunidad también es un plus. Si surge un problema, siempre hay desarrolladores dispuestos a ayudarnos. Por ejemplo, experimenté algunas dificultades con una conexión de pago, pero los desarrolladores de Gurkcity lograron hallar una solución.</p>
<p><strong>¿Por qué decidiste convertirte en embajador de PrestaShop? ¿Qué motivo te impulsó?</strong></p>
<p>El 11 de junio fui al PrestaShop Day de París, donde se <a href="http://ambassadors.prestashop.com/" target="_blank">presentó el programa de embajadores</a> por primera vez. Considero que una de las ventajas fundamentales del sistema estriba en el espíritu de código abierto y siempre puedo recurrir a los estrechos lazos que unen a la comunidad. El programa de embajadores brindaba una oportunidad perfecta para seguir fomentando mi trato con otros vendedores y agencias de PrestaShop, así como para difundir mi conocimiento y mi experiencia. En pocas palabras, me presenté candidato y luego me entrevisté con Hagen Meischner, director nacional de territorios germanohablantes, y Sabrina Marechal, responsable del programa de embajadores. En septiembre asumí el cargo de embajador activo, función que, cabe recordar, se desempeña con carácter totalmente gratuito y voluntario.</p>
<p><strong>El segundo encuentro se celebró el 2 de diciembre. ¿Con qué frecuencia y dónde se celebran los encuentros?</strong></p>
<p>Mi objetivo como organizador es congregar a la comunidad cada mes: cada dos meses se celebrará un encuentro ordinario y en el mes de entremedias se celebrará una reunión conjunta de programación. </p>
<p><strong>¿Y participarás en esa reunión de forma activa?</strong></p>
<p>Sí, yo también participaré. Hasta ahora, los encuentros giraban en torno a un diálogo de carácter general, así como temas específicos acerca del comercio electrónico y PrestaShop. En un futuro, queremos ir más lejos en la programación con los miembros de la comunidad interesados en la técnica. Se tratará de problemas concretos, en torno a los cuales debatiremos pistas y soluciones o desarrollaremos pequeños módulos. Todo ello podría calificarse de «minimaratón» de programación. También abordaremos los aspectos técnicos de la operativa diaria de las tiendas. </p>
<p><strong>¿Qué deparan los encuentros a los participantes?</strong></p>
<p>La idea fundamental de los encuentros consiste reunir en la vida real a las personas que son miembros de una comunidad virtual. Y para ello el formato de encuentro está sobradamente probado. Son bienvenidas todas las personas interesadas en PrestaShop, el comercio electrónico o en esta cuestión por cualquier otro motivo: el encuentro es gratuito y está abierto a todo el mundo. En mi calidad de embajador, me encargo de poner fecha, buscar sitio, etc. Todo se organiza a través de un grupo en Meetup.com y Eventbrite. Obviamente, PrestaShop también nos ayuda con su blog, boletín de noticias, redes sociales, etc. </p>
<p>Los primeros encuentros mostraron que, el vernos cara a cara, posibilita tejer relaciones totalmente nuevas entre vendedores, desarrolladores y agencias, cosa que no sucedía en el foro de PrestaShop ni por otras vías de comunicación. </p>
<p>Los temas de cada encuentro los escogen los propios participantes, ya sea directamente durante el propio encuentro o cuando detectan un asunto importante para tratar en el próximo encuentro y que necesite preparación. </p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/01/image11-1024x768.jpg" alt="image11" width="700" height="525" class="aligncenter size-large wp-image-21116" /></p>
<p><strong>¿Cuáles fueron los temas del último encuentro?</strong></p>
<p>El tema principal de la última reunión fue la nueva versión de PrestaShop. En un podcast de vídeo, Sébastien Levaillant, director de gestión de producto, ofreció una visión de conjunto de la próxima versión y presentó algunas de sus opciones. Los vendedores y desarrolladores expresaron expectativas y deseos muy distintos para la versión 1.7, por lo que el debate al respecto dista de haber concluido.</p>
<p>Además, hubo mucho diálogo acerca del método de prueba de las Trusted Shops y tiendas Händlerbund, así como los aspectos que han de comprobar los vendedores a este respecto. La agencia Patworx también presentó su nuevo módulo Amazon Payments en ese encuentro. Con Amazon Payments, los vendedores disponen de una nueva forma de pago que ofrece a los clientes una vivencia de compra más cómoda. </p>
<p>Obviamente, los asistentes también trataron otras cuestiones prácticas propias de los vendedores, tales como consejos para la optimización de los motores de búsqueda y la importación de datos CSV. </p>
<p><strong>Y mi última pregunta, Eugen: ¿qué deseas para los próximos encuentros?</strong></p>
<p>Personalmente, me gustaría que acudieran más participantes. En cada reunión había 15 personas, con una buena mezcla de vendedores y desarrolladores, pero nos encantaría que al próximo encuentro acudieran también diseñadores web. De esa forma los encuentros congregarían a todas las profesiones que intervienen en la creación de una tienda online. </p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/entrevista-con-eugen-kuschnir-embajador-de-prestashop/">Entrevista con Eugen Kuschnir, embajador de PrestaShop</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/entrevista-con-eugen-kuschnir-embajador-de-prestashop/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Publicando tu tienda y dándole difusión</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/publicando-tu-tienda-y-dandole-difusion/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/publicando-tu-tienda-y-dandole-difusion/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 15 Jan 2016 15:10:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Los amigos de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Actualidad PrestaShop]]></category>
		<category><![CDATA[Asociados PrestaShop]]></category>
		<category><![CDATA[Difundir]]></category>
		<category><![CDATA[Publicar]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=13765</guid>
		<description><![CDATA[<p>Capítulo final de la serie de 4 posts donde explicaba cómo comenzar a plantear una tienda online, buscar proveedores y desarrollar tu tienda en Prestashop. Llegados a la fase donde ya lo tenemos todo online bien alojado en Prestashop Cloud o en nuestro propio servidor (te recomiendo loading.es, partner oficial de hosting de Prestashop), ¿qué [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/publicando-tu-tienda-y-dandole-difusion/">Publicando tu tienda y dándole difusión</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Capítulo final de la serie de 4 posts donde explicaba cómo comenzar a <a href="https://www.prestashop.com/blog/es/empezando-plantear-el-proyecto-el-estudio-de-mercado/">plantear una tienda online</a>, <a href="https://www.prestashop.com/blog/es/proveedores-temas-legales-y-plataformas-de-pago/">buscar proveedores</a> y <a href="https://www.prestashop.com/blog/es/desarrollando-la-tienda-sobre-prestashop/">desarrollar tu tienda en Prestashop</a>. Llegados a la fase donde ya lo tenemos todo online bien alojado en <a href="https://www.prestashop.com/es/descarga">Prestashop Cloud</a> o en nuestro propio servidor (te recomiendo <a href="http://jordiob.com/2015/10/hosting-prestashop-loading-es-una-de-las-mejores-alternativas/" target="_blank">loading.es, partner oficial de hosting de Prestashop</a>), ¿qué puedes hacer para atraer tráfico?</p>
<p>Básicamente, tienes <b>dos métodos</b>: el corto plazo y el medio-largo plazo.<span id="more-13765"></span></p>
<h2><b>¿Quieres tráfico a corto plazo? </b></h2>
<p>La mejor alternativa que tienes es utilizar el CPC o PPC (Coste Por Clic o Pay Per Click). Las redes que puedes utilizar son, por ejemplo, <a href="https://www.facebook.com/business/products/ads">Facebook Ads</a>, <a href="https://secure.bingads.microsoft.com/">Bing Ads</a> o el archiconocido <a href="https://www.google.es/adwords/">Adwords</a> de Google. El pago por clic te garantiza tráfico rápido y cualificado (siempre que elijas bien las palabras clave y segmentación de las campañas).</p>
<p>Otra <b>alternativa a corto plazo</b> pagando es contratar publicidad en blogs, revistas o medios donde aparecer, ya sea a través de reseñas como a través de banners.</p>
<h2><b>¿Quieres tráfico a medio – largo plazo?</b></h2>
<p>Aquí ya tienes más alternativas:</p>
<ul>
<li>Posicionamiento orgánico (SEO)</li>
<li>Las redes sociales</li>
<li>Emailings</li>
<li>Tráfico de referencia</li>
<li>Tráfico directo</li>
</ul>
<p>Del SEO se ha hablado muchísimas veces en este mismo blog. El posicionamiento orgánico <b>tiene 3 patas básicas</b>:</p>
<ul>
<li>SEO on page</li>
<li>Contenidos</li>
<li>Linkbuilding</li>
</ul>
<p>Combina bien las tres estrategias y conseguirás tráfico a medio – largo plazo con palabras clave de short tail, mid tail y long tail.</p>
<p>Sobre el tráfico de <b>redes sociales</b>, consiste como el SEO en picar piedra. Compartir contenidos interesantes para tu target e incentivar que te sigan en las redes a través de sorteos o promociones. Las redes sociales <b>no suelen ser fuentes de conversión directa</b> (no para todos los productos), pero sí pueden servirnos para que nos conozcan nuevos usuarios, para comunicarnos con ellos, para servicio de atención al cliente, para lanzar promociones y para fidelizar.</p>
<p>Los <b>emailings</b> llegan también con el tiempo. <b>Generar una base de datos propia con usuarios cualificados lleva su tiempo</b>. En ella puedes ir añadiendo tanto a los clientes que te compran como a los usuarios interesados en recibir comunicaciones de tu tienda. La mejor manera para conseguir registros nuevos es incentivar el registro, bien sea con descuentos, promociones o regalos como ebooks, descargas gratuitas… a la gente le gusta recibir cosas gratis y están dispuestos a dejar su email para conseguirlas.</p>
<p>El tráfico de <b>referencia</b> se construye poco a poco, como el SEO. <b>Conseguir que otras webs hablen de nosotros y nos enlacen es una muy buena fuente de tráfico cualificado</b>, siempre que dichas webs coincidan con nuestra temática y tengan usuarios de nuestro target. Podemos incentivar el tráfico de referencia (y las ventas) con un programa de <b>afiliación</b> (ofreciendo una comisión por cada venta que nos traiga dicho afiliado).</p>
<p>Y lo último que suele llegar es el <b>tráfico directo</b>. Gente que ya te conoce y que entra directamente en tu página, léase, usuarios que nos conocen y que repiten. Este es el mejor tráfico. No tienes que venderle nada, no tienes gastos de captación y convierte bien. Para llegar a conseguir dicho tráfico, tiene que pasar tiempo y entran en juego cosas como un buen precio, un buen servicio o una buena reputación online, así como otras estrategias como programas que incentiven la repetición de compra (puntos, por ejemplo).</p>
<p>Ahora que tienes (casi) todas las soluciones de generación de tráfico sobre la mesa, a planificar y a captar.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/07/jordi.jpg"><img class=" wp-image-13125 alignleft" alt="Jordi" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/07/jordi.jpg" width="80" height="75" /></a></p>
<p>Jordi Ordóñez, consultor en eCommerce con 15 años de experiencia en proyectos online (<a href="www.jordiob.com">www.jordiob.com</a>). Formador en eCommerce para empresas y particulares.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/publicando-tu-tienda-y-dandole-difusion/">Publicando tu tienda y dándole difusión</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/publicando-tu-tienda-y-dandole-difusion/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Da salida al stock de las fiestas y aumenta las ventas con las cajas misteriosas</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/da-salida-al-stock-de-las-fiestas-y-aumenta-las-ventas-con-las-cajas-misteriosas/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/da-salida-al-stock-de-las-fiestas-y-aumenta-las-ventas-con-las-cajas-misteriosas/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 15 Jan 2016 13:49:45 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Julie Liu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=13800</guid>
		<description><![CDATA[<p>Con la temporada de rebajas a la vuelta de la esquina, todos los vendedores buscan formas de dar salida al stock restante de las fiestas. Hoy os presentamos una nueva técnica que tomamos prestada de una tradición japonesa llamada Fukubukuro, que, a grandes rasgos, puede traducirse como cajas misteriosas o de la suerte. Vamos a [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/da-salida-al-stock-de-las-fiestas-y-aumenta-las-ventas-con-las-cajas-misteriosas/">Da salida al stock de las fiestas y aumenta las ventas con las cajas misteriosas</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Con la temporada de rebajas a la vuelta de la esquina, todos los vendedores buscan formas de dar salida al stock restante de las fiestas. Hoy os presentamos una nueva técnica que tomamos prestada de una tradición japonesa llamada <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Fukubukuro" target="_blank">Fukubukuro</a>, que, a grandes rasgos, puede traducirse como cajas misteriosas o de la suerte. Vamos a contarte cómo puedes utilizar las cajas misteriosas para aumentar las ventas, ayudarte a recuperarte de la cuesta posvacacional, dar salida al stock de las fiestas y aumentar las ganancias. </p>
<p><span id="more-13800"></span> </p>
<h2 style="color:#e07950">¿Qué son las cajas misteriosas?</h2>
<p>Las cajas misteriosas consisten en una variedad de productos seleccionados aleatoriamente de la tienda online, por las cuales los clientes pagan un precio fijo. ¿Por qué motivo los clientes van a comprar un producto que no saben lo que es? El placer de la sorpresa es un motivo, pero el descuento que reciben (¡de hasta un 70 %!) es un factor incluso más estimulante. Pero, como vendedor, ¿por qué querrías ofrecer este gran descuento en tus productos? Pues, porque es una oportunidad perfecta para dar salida al stock restante, que además te permitirá hacer sitio en el almacén para los productos de la siguiente temporada.</p>
<h2 style="color:#e07950">¿Qué productos funcionan en una caja misteriosa? </h2>
<p><u>Selección asequible:</u> los clientes que compran cajas misteriosas están probando suerte. Esto significa que el lote de productos debe tener un precio adecuado: los clientes deben ver que es una compra divertida y no demasiado cara; la oferta es lo que debe captar su atención. Una buena manera de determinar el precio de las cajas misteriosas es comprobar el valor medio de los pedidos de los clientes en tu sitio web. Intenta mantener los precios a ese importe o inferior para que la oferta resulte más atractiva. </p>
<p><u>Producto general:</u> los productos que atraen a un público general son ideales para elaborar las cajas misteriosas rápidamente: tallas únicas, artículos de oficina, juguetes y refrigerios son sólo algunos de los productos que encajan en esta categoría. Si dispones de tiempo, también puedes ofrecer cajas más específicas segmentadas en función de los atributos y las categorías de tus productos. Por ejemplo, puedes empaquetar ropa por tallas. Echa un vistazo a la estructura de tu sitio web para extraer ideas a la hora de ofrecer tus cajas misteriosas. Olvídate de la personalización de productos; esto puede suponer un fracaso para las cajas misteriosas. </p>
<p><u>Productos de pequeño tamaño:</u> los productos pequeños son fáciles de vender en cajas misteriosas. La mejor apuesta puede ser combinar productos que quepan fácilmente en una caja con tarifa plana de envío. Los productos de grandes dimensiones pueden generar costes de envío caros y suponer un recorte para el margen de beneficio. Además, los clientes disfrutarán recibiendo una variedad de productos, lo que estimula la sensación de haber encontrado una buena oferta.</p>
<h2 style="color:#e07950">Consejos de última hora</h2>
<p><u><strong>Crea un apartado de preguntas frecuentes.</strong></u> Aborda el máximo posible de preguntas de los clientes, especialmente si es la primera vez que ofreces esta promoción. Las preguntas más habituales son: </p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>¿Los gastos de envío están incluidos? </li>
<li>¿Se pueden cambiar los productos? ¿Se pueden hacer devoluciones? </li>
<li>¿Qué es lo que pueden esperar los clientes en general?</li>
<li>¿Cuál es el valor del paquete? </li>
<li>¿Hay un límite de cajas que pueden adquirirse por cliente?</li>
</ul>
<p><u><strong>Ofrece calidad.</strong></u> Puede ser tentador proponer a los clientes una selección aleatoria de productos que puede que quieran o no. Aunque esto pueda ser una forma genial de dar salida al stock, te arriesgas a dañar la reputación de tu tienda si no ofreces a los clientes la calidad que prometes. Ten en cuenta que estos clientes son personas que compran habitualmente en tu tienda, por lo que tienen un buen sentido de la calidad de tus productos.</p>
<h2 style="color:#e07950">Te toca</h2>
<ol>
<li>Determina cuántas cajas misteriosas quieres ofrecer.</li>
<li>Pon el producto a la venta en tu sitio web.</li>
<li>Promociona tus cajas misteriosas (a través del <a href="http://addons.prestashop.com/es/search?id_category=0&amp;search_query=email" target="blank">correo electrónico</a>, as redes sociales o incluso en tu <a href="http://addons.prestashop.com/es/search?id_category=0&amp;search_query=blog" target="_blank">blog</a>)</li>
<li>Mientras esperas a que lleguen los pedidos, piensa en formas de animar a los clientes a compartir su compra.</li>
<li>¡Empaqueta y envía tus cajas misteriosas! </li>
</ol>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/da-salida-al-stock-de-las-fiestas-y-aumenta-las-ventas-con-las-cajas-misteriosas/">Da salida al stock de las fiestas y aumenta las ventas con las cajas misteriosas</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/da-salida-al-stock-de-las-fiestas-y-aumenta-las-ventas-con-las-cajas-misteriosas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Las claves para desarrollar tu actividad más allá de tus fronteras: descubre los hábitos de pago de tus clientes potenciales y lleva a cabo una implantación satisfactoria en Europa.</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/claves-para-desarrollar-actividad-mas-alla-fronteras/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/claves-para-desarrollar-actividad-mas-alla-fronteras/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 14 Jan 2016 08:30:28 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Los amigos de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Asociados PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=13667</guid>
		<description><![CDATA[<p>Cada país tiene sus particularidades en cuanto a hábitos de compra. Los franceses prefieren comprar on-line mientras que, en el Reino Unido, cada vez se recurre más el comercio móvil. Los compradores on-line de algunos países prefieren la entrega a domicilio, frente a otros que priorizan la recogida en tienda&#8230; Estas generalidades también son aplicables [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/claves-para-desarrollar-actividad-mas-alla-fronteras/">Las claves para desarrollar tu actividad más allá de tus fronteras: descubre los hábitos de pago de tus clientes potenciales y lleva a cabo una implantación satisfactoria en Europa.</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Cada país tiene sus particularidades en cuanto a hábitos de compra. Los franceses prefieren comprar on-line mientras que, en el Reino Unido, cada vez se recurre más el comercio móvil. Los compradores on-line de algunos países prefieren la entrega a domicilio, frente a otros que priorizan la recogida en tienda&#8230; </p>
<p>Estas generalidades también son aplicables a las soluciones de pago. Por tanto, los vendedores on-line han de diversificar las soluciones de pago internacionales que ofrecen a sus clientes.</p>
<p><span id="more-13667"></span><br />
<strong>Bélgica y Alemania: soluciones de pago locales</strong><br />
En Bélgica. La tarjeta de crédito sólo supone un 40 % de los pagos totales realizados on-line. Los belgas prefieren pagar a través de plataformas nacionales: Bancontact / Mister Cash y los bancos on-line (ING Home’Pay, Belfius &amp; KBC CBC). Estas soluciones representan un 52 % de la cuota de mercado en las webs belgas de comercio electrónico.</p>
<p>Los alemanes también prefieren los métodos de pago locales: la transferencia bancaria, concretamente a través de SOFORT, se utiliza 4 veces más que la tarjeta de crédito&#8230; en 2014 se registraron ¡25 millones de operaciones! </p>
<p><strong>Países Bajos y Polonia: transferencia bancaria</strong><br />
iDEAL es la solución de pago más utilizada en los Países Bajos, con un 60 % de la cuota de mercado. Sencilla y rápida, pueden utilizarla todos los clientes usuarios de banca on-line de cualquier banco que ofrezca iDEAL. En Polonia, la transferencia bancaria también es una opción de pago popular (con un 28 % de la cuota de mercado), gracias a la solución Przelewy24.</p>
<p><strong>Portugal e Italia: el pago en efectivo en un punto de venta o a través de un distribuidor (cajero)</strong><br />
Estos medios de pago permiten llegar a la población joven que aún no es usuaria de servicios bancarios, pero también a un público reticente a facilitar sus datos bancarios por Internet. Estas soluciones se utilizan principalmente en los países en los que el efectivo es el método principal de pago, como en Portugal e Italia. </p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>Multibanco es un sistema de pago a través de cajeros que registra 781 millones de operaciones. El 70 % de los portugueses abonan sus facturas de teléfono, gas y agua con este método de pago.</li>
<li>Por último, con más de 42 000 puntos de venta en Italia, SisalPay es el método de pago más extendido para las compras de cosméticos on-line. </li>
</ul>
<p>El módulo asociado <a href="http://addons.prestashop.com/es/pagos-prestashop-modulos/1746-hipay.html?utm_source=prestashop.com&amp;utm_medium=blog&amp;utm_campaign=internal-linking&amp;utm_content=hipay" target="_blank">HiPay</a>, disponible de forma gratuita en PrestaShop, te permite ofrecer a tus clientes todas tus soluciones de pago locales preferidas a través de un solo módulo, además de beneficiarse de tarifas competitivas, sin contrato de compraventa a distancia (VAD).</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/claves-para-desarrollar-actividad-mas-alla-fronteras/">Las claves para desarrollar tu actividad más allá de tus fronteras: descubre los hábitos de pago de tus clientes potenciales y lleva a cabo una implantación satisfactoria en Europa.</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/claves-para-desarrollar-actividad-mas-alla-fronteras/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Caso de éxito: Buylevard, moda y tendencias en un solo click</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/caso-de-exito-buylevard-moda-y-tendencias-en-un-solo-click/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/caso-de-exito-buylevard-moda-y-tendencias-en-un-solo-click/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 13 Jan 2016 15:00:12 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Jhon Suarez Pardo]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Caso de éxito]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=13594</guid>
		<description><![CDATA[<p>Hoy estamos con Alba Serentill, SEO &#38; Analista Web de Buylevard, portal de moda en internet, que comercializa colecciones de ropa, calzado y complementos. Alba, cuéntanos un poco sobre Buylevard. Buylevard es un e-commerce de moda multimarca creado en 2011. Es una de las tiendas de moda que cuenta con un amplísimo catálogo de ropa de última tendencia de mujer [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/caso-de-exito-buylevard-moda-y-tendencias-en-un-solo-click/">Caso de éxito: Buylevard, moda y tendencias en un solo click</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Hoy estamos con Alba Serentill, SEO &amp; Analista Web de Buylevard, portal de moda en internet, que comercializa colecciones de ropa, calzado y complementos.</p>
<h2><span style="color: #59bbc4">Alba, cuéntanos un poco sobre Buylevard.</span></h2>
<p>Buylevard es un e-commerce de moda multimarca creado en 2011. Es una de las tiendas de moda que cuenta con un amplísimo catálogo de ropa de última tendencia<strong><span style="color: #993300"> </span></strong>de mujer y hombre de marcas como Only, Vero Moda, Vila Clothes, Ichi, Maison Scotch, Noisy May, Maison Scotch, Morgan de Toi, Blend She, Casual Friday, Only &amp; Sons, Scotch &amp; Soda entre otras.<span id="more-13594"></span>La idea principal de la tienda es<strong> ofrecer al usuario la mejor experiencia de compra</strong> en moda mediante una cuidada selección de las prendas que son tendencia cada temporada. Además, también colaboramos activamente con las blogueras más conocidas del panorama nacional e internacional para la creación de looks que sirvan de inspiración a nuestros clientes a la hora de escoger sus prendas. Blogueras como Lovely Pepa, Trendy Taste, Madame de Rosa, Rocio Osorno, Mi aventura con la Moda, entre otras, forman parte de Buylevard</p>
<h2><span style="color: #59bbc4">¿Cómo y por qué elegiste PrestaShop?</span></h2>
<p>Elegimos la plataforma PrestaShop porque era la que más conocíamos y de la que habíamos recibido mejores comentarios. Con el tiempo hemos configurado la plataforma y la hemos adaptado muchísimo a lo que necesitábamos.</p>
<h2><span style="color: #59bbc4">¿Siendo un mercado tan maduro, qué estrategias seguiste para atraer tráfico y conversión?</span></h2>
<p>En Buylevard trabajamos diferentes canales  para atraer tráfico a nuestra web.  Utilizamos una estrategia multicanal, trabajamos con blogueras de moda, diferentes campañas de cpc  y redes sociales. Existen muchas formas de conseguir tráfico web, pero no solamente el tráfico es importante, sino la <strong>conversión</strong> de este, para ello <strong>siempre intentamos buscar tráfico de calidad.</strong></p>
<h2><span style="color: #59bbc4">¿En qué partes del mundo vendes?</span></h2>
<p>Principalmente en España, pero también en toda Europa y pronto vamos a empezar a vender fuera de Europa.</p>
<h2><span style="color: #59bbc4">¿Qué consejos darías a una tienda que se lanza ahora?</span></h2>
<p>Que diseñen una buena estrategia de marketing para conseguir tráfico cualificado desde diferentes canales.</p>
<h2><span style="color: #59bbc4">¿Algo más que quieras compartir?</span></h2>
<p>No, solamente gracias por invitarnos a participar en este artículo.</p>
<p>Visita la web: <strong><span style="color: #993300"><a title="Buylevard" href="http://www.buylevard.com/" target="_blank"><span style="color: #993300">www.buylevard.com</span></a></span></strong></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/caso-de-exito-buylevard-moda-y-tendencias-en-un-solo-click/">Caso de éxito: Buylevard, moda y tendencias en un solo click</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/caso-de-exito-buylevard-moda-y-tendencias-en-un-solo-click/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Lanza una caja por suscripción en tan sólo 5 sencillos pasos</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/lanza-una-caja-por-suscripcion-en-tan-solo-5-sencillos-pasos/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/lanza-una-caja-por-suscripcion-en-tan-solo-5-sencillos-pasos/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 11 Jan 2016 08:30:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Kate Robinson]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=13706</guid>
		<description><![CDATA[<p>A finales del año 2012, los compradores on-line sucumbieron al encanto de las cajas por suscripción. Hoy en día, el interés que despiertan es máximo, así que nos gustaría darte algunos consejos sobre cómo poner en marcha tu propio programa de cajas por suscripción. Ya estés empezando en el comercio electrónico o gestiones una tienda [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/lanza-una-caja-por-suscripcion-en-tan-solo-5-sencillos-pasos/">Lanza una caja por suscripción en tan sólo 5 sencillos pasos</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>A finales del año 2012, los compradores on-line sucumbieron al encanto de las <a href="https://econsultancy.com/blog/66034-the-pros-and-cons-of-subscription-ecommerce-models/" target="_blank">cajas por suscripción</a>. Hoy en día, el interés que despiertan es máximo, así que nos gustaría darte algunos consejos sobre cómo poner en marcha tu propio programa de cajas por suscripción. Ya estés empezando en el comercio electrónico o gestiones una tienda de éxito, lanzar este tipo de programas puede ser una excelente forma de generar ingresos predecibles y ampliar tu base de clientes a largo plazo.<br />
<span id="more-13706"></span></p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/01/subscriptio-boxes.png" alt="subscriptio-boxes" width="864" height="463" class="aligncenter size-full wp-image-21033" /></p>
<h2 style="color:#43367e">¿Por qué deberías plantearte lanzar una caja por suscripción?</h2>
<p>El <a href="https://blog.kissmetrics.com/subcom/" target="_blank">comercio por suscripción</a> iconsiste en que, a cambio de una comisión mensual, tus clientes reciben una selección de artículos de tu tienda. Desde <a href="http://www.fashionstork.com/" target="_blank">moda</a> hasta alimentación, cualquier producto que puedas ofrecer de forma recurrente puede tener cabida en una caja por suscripción. Para empezar con la tormenta de ideas sobre tu propia oferta, echa un vistazo a <a href="http://www.mysubscriptionaddiction.com/" target="_blank">MySubscriptionAddiction.com</a>. </p>
<p>Las cajas por suscripción tienen múltiples ventajas. En primer lugar, la naturaleza recurrente de las suscripciones te permite <strong>prever la demanda y el volumen todos los meses</strong>, lo que reduce la incertidumbre y el despilfarro. También te proporciona unos ingresos predecibles y relativamente estables sin los marcados picos que experimentan los comercios tradicionales. </p>
<p>En segundo lugar, el modelo de suscripción <strong>reduce determinados costes</strong>. La naturaleza predecible de este modelo de negocio facilita la estimación anticipada de existencias, gastos de envío y recursos. También exige menos inversión en gastos de retención: en lugar de buscar constantemente nuevos clientes a los que vender tus productos puedes centrarte un poco más en mantener satisfechos a tus clientes fieles.</p>
<p>Por último, el modelo de suscripción se basa en una <strong>relación a largo plazo con los clientes</strong>, por oposición a una venta puntual. La ventaja de esto es que cuentas con una línea de comunicación abierta con tus clientes y con oportunidades regulares de llegar a ellos y recabar opiniones, algo verdaderamente necesario para mantener la frescura y el atractivo de tu oferta. Si tienes éxito, tu marca pasará a ocupar un hueco en la vida de tus clientes, aportándoles una comodidad y un aliciente que no pueden encontrar en otra parte. A continuación te contamos cómo ponerlo en marcha.</p>
<h2 style="color:#43367e">1) Decide lo que vas a vender</h2>
<p>Una vez tomada la decisión de lanzar una caja de suscripción, la primera pregunta que debes plantearte es, obviamente, qué quieres vender. Si ya tienes una tienda on-line, quizás quieras usar la caja por suscripción para probar la aceptación de los productos entre los clientes, algo así como Birchbox. Es posible que los clientes que descubren tus productos mediante &#8220;muestras&#8221; o dosis individuales estén más dispuestos a comprar las versiones a tamaño completo en tu tienda principal. </p>
<p>Si quieres que tu modelo de negocio se base en las cajas por suscripción, como en el caso de <a href="http://www.kiwicrate.com/" target="_blank">Kiwi Crate</a>, has de enfocarlo como cualquier otro negocio on-line: debes conocer el sector o, al menos, tiene que gustarte; tiene que haber un mercado para tu producto y necesitas dedicar tiempo a montar el negocio. Para ayudarte a gestionar esta fase de planificación inicial, descárgate nuestra guía gratuita para desarrollar un <a href="https://www.prestashop.com/en/ecommerce-business-plan">plan de negocio</a>. </p>
<p>La regularidad y predictibilidad de las cajas por suscripción también pueden tener su lado negativo. Debes asegurarte de que tu oferta sea fresca y atractiva. Utiliza la conexión que tienes con tus clientes para afinar en lo que quieren recibir y personalizar tus cajas para que sean únicas. Intenta ofrecer productos que los clientes no puedan encontrar en ningún otro sitio. De lo contrario, puede que se den de baja, y con ellos desaparecerá tu flujo de ingresos regulares.</p>
<h2 style="color:#43367e">2) Se operativo</h2>
<p>Si ya tienes una tienda, reconocerás la mayoría de las preguntas sobre los entresijos de gestionar una caja por suscripción, ya que es muy similar a gestionar un negocio de comercio electrónico tradicional. No obstante, el hecho de empaquetar diversos artículos todos los meses te exige algo más de organización. Los niveles de existencias y el proceso de empaquetado serán puntos de contacto clave. A continuación encontrarás algunas preguntas que deberás tener en cuenta: </p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>¿Vas a comprar los productos incluidos en la caja o sólo vas a facilitar muestras de los fabricantes?</li>
<li>¿Dónde vas a almacenar las existencias? </li>
<li>¿Cómo vas a seleccionar tus productos? </li>
<li>¿De dónde procederán los productos? </li>
<li>¿Quién embalará las cajas? </li>
<li>¿Son fiables tus proveedores? ¿Cuántos necesitas?</li>
<li>¿Cómo <a href="https://www.prestashop.com/es/asociados-de-industria"> harás el seguimiento y enviarás los paquetes</a>?</li>
<li>¿Cuál es el coste de inventario?</li>
<li>¿Qué beneficio tienes previsto obtener por caja?</li>
</ul>
<h2 style="color:#43367e">3) Pon en marcha tu oferta</h2>
<p>Una vez hayas investigado y determinado el segmento de cliente al que te dirigirás, ha llegado el momento de promocionar tu caja por suscripción. Redes sociales como <a href="https://www.prestashop.com/blog/es/sacale-partido-al-pinterest-de-tu-tienda-online/">Pinterest</a> e Instagram son perfectas para empezar. Consigue que <a href="https://www.prestashop.com/blog/en/3-simple-growth-hacks-for-ecommerce-customer-acquisition/">destacados líderes de opinión</a> promocionen tu marca y te ayuden a comercializar tu caja. Esto funciona bien con las cajas por suscripción que contienen una amplia gama de marcas conocidas o se centran en un segmento de estilo de vida, como maquillaje o productos gastronómicos especializados. </p>
<p>Las cajas por suscripción brindan una oportunidad única para crear una comunidad, dado que suelen responder a una necesidad fundamental y recurrente en la vida de tus clientes. La captación de clientes a largo plazo es la piedra angular de tu negocio, por lo que merece la pena centrarse en crear un valor que tus suscriptores estarán encantados de compartir con otras personas. </p>
<h2 style="color:#43367e">4) Lanza tu web</h2>
<p>Al lanzar tus campañas, querrás empezar a configurar tu <a href="http://www.prestashop.com/">tienda on-line</a> para aceptar pedidos. Ya sean pedidos activos o de venta previa, tu plataforma de comercio electrónico debería rastrear fácilmente toda la información básica. Aquí tienes algunas funcionalidades con las que quizás quieras contar conforme vayas avanzando:</p>
<div style="padding-left:30px">
	<u>Facturación recurrente</u> &#8211; Asegúrate de que tu <a href="http://addons.prestashop.com/es/481-pago" target="_blank">solución de pago</a> ofrezca opciones seguras para almacenar la información de la tarjeta de crédito del cliente y automatizar el proceso de facturación mensual.</p>
<p>	<u>Envío integrado</u> &#8211; Busca una <a href="http://addons.prestashop.com/es/518-envio-y-logistica" target="_blank">solución de envío</a> integrada en tu software. Ahorrarás tiempo generando etiquetas y agilizarás el proceso de envío. Y, además, busca una solución que actualice automáticamente el pedido con la información de envío de cada paquete. Busca también una solución con tarifas por volumen negociadas de antemano para mantener tus costes iniciales bajo control.</p>
<p>	<u><a href="http://addons.prestashop.com/es/e-mails-automaticos/8300-sendinblue.html" target="_blank">Emailing automatizado</a></u> &#8211; Una vez hayas facturado a tus clientes y enviado la caja por suscripción, debes informarles de cuándo recibirán su paquete. Para lograr un toque más personal, personaliza los correos electrónicos con los contenidos de la caja de ese mes.
</div>
<h2 style="color:#43367e">5) Escucha a tus clientes</h2>
<p>Ya has lanzado tu negocio por suscripción&#8230; ahora empieza el trabajo de verdad. Para mantener a tus clientes satisfechos, crea un círculo virtuoso de retroalimentación y utiliza sus opiniones para mejorar tu oferta. Quizás podrías realizar un cuestionario mensual para saber lo que les ha gustado recibir, lo que no les ha emocionado demasiado y lo que les encantaría encontrar en tus cajas. Recuerda: tus clientes podrían ir a tu tienda y comprar cualquier cosa que incluyas en tu caja por suscripción. Tu valor añadido reside en cómo afines tu oferta. Estás brindándoles una sencillez y una comodidad que una tienda normal no puede ofrecer.</p>
<p>Tu principal reto será demostrar el valor de una suscripción recurrente. Tendrás que estar a la altura de la pregunta que tus clientes se harán todos los meses: ¿Merece la pena este gasto mensual? La personalización, una cuidadosa selección y una comunicación constante te garantizarán que la respuesta a esa pregunta siga siendo “sí”.</p>
<h2 style="color:#43367e">Un ejemplo real</h2>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/01/real-world.png" alt="real-world" width="883" height="456" class="aligncenter size-full wp-image-21034" /></p>
<p>Si necesitas más inspiración, echa un vistazo a nuestro <a href="https://www.prestashop.com/download/pdf/02-fashion-stork.pdf" target="_blank">caso práctico</a> sobre la tienda PrestaShop Fashion Stork. Después de que la empresa para la que trabajaba echara el cierre, el propietario Emmanuel Fey utilizó su experiencia, sus contactos en el sector y sus ahorros para lanzar Fashion Stork, una caja por suscripción de moda para hombres. Visita su web y verás un claro ejemplo de éxito en el negocio de las cajas por suscripción.</p>
<hr align="left" width="20%">
<p>¿Listos para empezar 2016? Lanza tu propio negocio on-line hoy. ¿Ya gestionas un negocio por suscripción? Déjanos un comentario con los trucos que te han funcionado. </p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/lanza-una-caja-por-suscripcion-en-tan-solo-5-sencillos-pasos/">Lanza una caja por suscripción en tan sólo 5 sencillos pasos</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/lanza-una-caja-por-suscripcion-en-tan-solo-5-sencillos-pasos/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Métricas clave del marketing de contenido para eCommerce</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/metricas-clave-del-marketing-de-contenido-para-ecommerce/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/metricas-clave-del-marketing-de-contenido-para-ecommerce/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 08 Jan 2016 09:00:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Los amigos de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=13369</guid>
		<description><![CDATA[<p>Hoy, nuestro colaborador Marcelo Arnone, cofundador y socio de Mixtropy. nos hablará de Marketing de contenidos. Resulta que el marketing de contenido es un campo de estrategia digital que se ha convertido en imprescindible. Pero, ¿cómo hacer para medir su eficacia en un eCommerce? Hay más opciones de las que creemos. Según el Content Marketing [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/metricas-clave-del-marketing-de-contenido-para-ecommerce/">Métricas clave del marketing de contenido para eCommerce</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Hoy, nuestro colaborador Marcelo Arnone, cofundador y socio de Mixtropy. nos hablará de Marketing de contenidos.</p>
<p>Resulta que el <b>marketing de contenido</b> es un campo de estrategia digital que se ha convertido en imprescindible. Pero, <b>¿cómo hacer para medir su eficacia en un eCommerce?</b> Hay más opciones de las que creemos.</p>
<p>Según el Content Marketing Institute, más del 55% de los responsables de marketing (en este caso de negocios B2B) afirma que le es muy complicado comprobar la efectividad de sus estrategias de marketing de contenido. Y, como todos sabemos, al final lo que las empresas quieren son resultados, beneficios tangibles en los que se puedan apoyar para continuar o expandir su inversión.</p>
<p><span id="more-13369"></span></p>
<p>Tratándose de <b>eCommerce</b>, el análisis es decisivo. Podríamos decir que un negocio online no tiene más posibilidad que la <b>de analizar y optimizar el proceso de conversión</b> para medir la buena salud del negocio.</p>
<h2>1. ¿El contenido atrae tráfico a mi eCommerce?</h2>
<p>Las métricas de <b>atracción</b> son las que permiten medir el tráfico web que genera nuestro contenido. Las más habituales son:</p>
<h4 style="color: #9bd5c4">Visitantes recurrentes</h4>
<p>La <b>recurrencia de un cliente en nuestra web puede estar relacionada con el gusto por nuestro contenido.</b> Si conseguimos que vuelva de forma más o menos periódica gracias a contenidos atractivos y valiosos, estaremos sentando la base para una futura conversión.</p>
<h4 style="color: #9bd5c4">Páginas vistas por visita</h4>
<p>Al igual que con la recurrencia, <b>si un visitante se interesa por indagar en el contenido</b> de nuestra tienda online, podremos entender que el contenido está bien estructurado y que es de valor para él. Navegando de un punto a otro de nuestra web, el potencial cliente denota interés por conocernos más y refleja si tenemos buena conexión entre unos contenidos y otros.</p>
<h4 style="color: #9bd5c4">Permanencia en el sitio web</h4>
<p><b>El tiempo que los potenciales clientes invierten al visitarnos es un claro indicador de interés, vinculación y posibilidad de compra</b>. Además, en caso de que finalmente la conversión se lleve a cabo, podremos relacionar este tiempo de permanencia en nuestra web con el contenido que le ha llevado hasta allí. Esto nos permitirá en un futuro reforzar determinada clase de contenido y orientarlo hacia el tipo de cliente que más lo aprecia.</p>
<h2>2.¿El contenido crea vínculos entre los usuarios y mi tienda online?</h2>
<p>Hay un momento clave en el proceso de la conversión, una fase muchas veces denominada  engagement. En este punto se pone de manifiesto el verdadero interés de un potencial cliente por nuestro producto o servicio. Es el estado en el que un visitante demuestra un importante grado de vinculación con nuestro eCommerce sin haber llegado aún a tomar algún tipo de decisión.</p>
<h4 style="color: #9bd5c4">Permanencia en el sitio web</h4>
<p>Para <b>que un usuario comparta contenido en las redes sociales, debe sentirse bien representado</b> e interesado por él. <b>Entendemos esto como una recomendación</b> a sus iguales, lo que generará más visitas a nuestro sitio web y <b>aumentará el número de potenciales clientes que visite el eCommerce. </b>El contenido más compartido será el de mayor valor para la comunidad, dándonos así una línea de edición que aprovecharemos para la optimización de nuestro contenido.</p>
<h4 style="color: #9bd5c4">Contenido generado por los usuarios</h4>
<p>Si ya compartir demuestra vinculación, el hecho de contribuir con contenido propio es, por así decirlo, un punto de la cima en nuestra relación con el cliente. Comentar, calificar y/o proponer contenido refleja una implicación completamente personal. Para el eCommerce será igual de valioso el hecho de la aportación como el comentario en sí mismo.</p>
<h4 style="color: #9bd5c4">Días y horarios</h4>
<p>Esta métrica de frecuencia es tan sencilla como <b>relacionar cuándo se consumen determinados contenidos.</b> De esta manera <b>podremos estructurar mejor nuestra estrategia</b> categorizándola y distribuyendo el contenido en el calendario y por franjas horarias.</p>
<h2>3. ¿El contenido convierte?</h2>
<p>Estas métricas reflejan el <b>índice de conversión</b> generado por el contenido según determinados factores. Las más utilizadas son las siguientes:</p>
<h4 style="color: #9bd5c4">Tasa de conversión</h4>
<p>Métrica por antonomasia, nos <b>da las claves de la transformación del visitante en cliente.</b> Esta medida nos revela qué contenido es el que ha llevado a un potencial cliente hasta la venta a lo largo de todo el customer journey. <b>Con ella sabremos qué contenido es el que ha sido más adecuado para cada fase de este proceso</b> y que ha permitido llegar hasta la conversión.</p>
<h4 style="color: #9bd5c4">Customer lifetime value</h4>
<p>El valor de vida del cliente refleja el interés de éste por nuestro sitio web a lo largo del tiempo. Nos permitirá conocer qué tipo de relación tiene el cliente con nosotros y si es la que buscamos o no.</p>
<h4 style="color: #9bd5c4">Revenue o ingresos</h4>
<p>Como tal, acompaña a la tasa de conversión llevándola hacia algo más tangible aún: los ingresos. Como ya dijimos, para la empresa lo básico es la venta, por lo que conocer la cantidad de beneficios directos que genera nuestra estrategia de contenidos es vital para el éxito de cualquier eCommerce.</p>
<h2>¿El contenido permite retener clientes?</h2>
<p>Y si tan importante es conseguir que un visitante se transforme en cliente, más aún lo será para nuestra continuidad el hecho de que siga siéndolo por el máximo tiempo posible. La <b>fidelización</b> es una de las aportaciones de gran valor del marketing de contenido. No obstante, no todos los eCommerce buscan el mismo tipo de lealtad del cliente, por lo que podemos distinguir tres tipos englobados en las llamadas 3 R: <b>repetición de compra, renovación y recomendación del cliente</b>.</p>
<p>Como tal, podremos cuantificar la <b>repetición de compra</b>. Es una métrica sencilla y lógica que se da sobre todo en negocios B2C. <b>A través de ella podemos estudiar qué tipo de contenido entregado al cliente (usualmente por mail) crea el interés suficiente como para que vuelva a nuestro sitio web y realice una nueva compra.</b> Esta métrica se sirve de la ventaja que supone el haber creado ya un vínculo inicial y una experiencia previa en el cliente.</p>
<p>Como vemos, <b>el marketing de contenido hace distintas aportaciones durante todo el proceso de conversión y su medición es menos compleja de lo que se cree.</b> Sólo queda decidir cuál es la que se ajusta mejor a las necesidades de cada eCommerce en particular.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: justify"><img class="alignleft size-full wp-image-13425" alt="Mixtrophy_Marcelo" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/11/Mixtrophy_Marcelo.png" width="80" height="80" />Marcelo Arnone. Cofounder &amp; CEO de Mixtropy (<a title="mixtropy" href="http://mixtropy.com/" target="_blank">http://mixtropy.com/</a>), agencia de marketing de contenido. Argentino de nacimiento, español de adopción y &#8220;marketinero de contenido&#8221; por pasión, con más 20 años de trayectoria vinculada al marketing, internet y la tecnología.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/metricas-clave-del-marketing-de-contenido-para-ecommerce/">Métricas clave del marketing de contenido para eCommerce</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/metricas-clave-del-marketing-de-contenido-para-ecommerce/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>6 propósitos de año nuevo para 2016, de parte del equipo de PrestaShop</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/6-propositos-de-ano-nuevo-para-2016-de-parte-del-equipo-de-prestashop/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/6-propositos-de-ano-nuevo-para-2016-de-parte-del-equipo-de-prestashop/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 07 Jan 2016 17:36:08 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Julie Liu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=13734</guid>
		<description><![CDATA[<p>Pronto comenzará un nuevo año: un buen momento para adoptar nuevos hábitos que te harán ser&#8230; una mejor versión de ti mismo. Nos hemos dado una vuelta por la oficina para ver qué propósitos de año nuevo se ha marcado el equipo de PrestaShop. Aquí te regalamos 6 ejemplos que todos los vendedores pueden adoptar. [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/6-propositos-de-ano-nuevo-para-2016-de-parte-del-equipo-de-prestashop/">6 propósitos de año nuevo para 2016, de parte del equipo de PrestaShop</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Pronto comenzará un nuevo año: un buen momento para adoptar nuevos hábitos que te harán ser&#8230; una mejor versión de ti mismo. Nos hemos dado una vuelta por la oficina para ver qué propósitos de año nuevo se ha marcado el equipo de PrestaShop. Aquí te regalamos 6 ejemplos que todos los vendedores pueden adoptar. Te prometemos que son más fáciles de seguir que esa dieta nueva que has leído en Buzzfeed.<br />
<span id="more-13734"></span></p>
<h2 style="color: #cf763a;">1) Conoce a gente nueva.</h2>
<p>Parece que, a medida que nos hacemos mayores, dedicamos menos tiempo a conocer gente nueva. Así que, en 2016, nosotros nos comprometemos a apagar el ordenador, dejar el teléfono guardado, salir y ¡hacer nuevos amigos! Nos vamos a registrar en MeetUp.com, asistiremos a eventos de la comunidad PrestaShop y diremos “sí” a cualquier invitación que recibamos. Es una forma estupenda de practicar nuestras habilidades sociales e incluso podríamos hacer nuevos amigos. ¿Quién sabe? Si tú también te animas, ¡quizás podrías llegar a conocer a tu futuro socio!<br />
<strong><a href="https://www.prestashop.com/preston/es/" target="_blank">Preston, la mascota de PrestaShop</a></strong></p>
<h2 style="color: #cf763a;">2) Disfruta de unas vacaciones.</h2>
<p>Emprendedores, admitámoslo: somos unos auténticos adictos al trabajo. Nuestro afán por resolver los problemas del día a día nos hace tener éxito en los negocios. Pero, este año, vamos a dejar aparcada la resolución de problemas durante unos días. Nos largamos de vacaciones. Ya sea para disfrutar de un crucero corto o para recorrer toda la Ruta 66, tenemos la firme resolución de ver mundo. Aunque te parezca que le estás quitando tiempo a tu negocio, en realidad es un periodo para recargar pilas e incluso para reflexionar sobre nuevas ideas para la empresa.<br />
<strong><a href="https://www.prestashop.com/blog/es/author/julieliu/">Julie Liu</a>, Especialista en marketing</strong></p>
<p>¿Necesitas inspiración? ¡Mira todas las <a href="https://www.pinterest.com/prestashop/meet-preston/" target="_blank">ciudades que nuestra mascota Preston</a> ha visitado en 2015!</p>
<h2 style="color: #cf763a;">3) Adopta una mascota.</h2>
<p>Tener un perro podría parecer contraproducente: ¿de verdad necesitas más responsabilidad? Pero que alguien más dependa de ti también sirve de motivación para ordenar tu vida: levantarte pronto por la mañana (nada de dormir hasta las 12:00), respetar unos horarios de comidas, volver a casa a una hora decente&#8230; marcarte unos horarios y cumplirlos también te ayudará a gestionar tu tienda. Y, lo mejor de todo, recibirás cariño todo el día, algo que disminuirá tus niveles de estrés y te dará ánimos cuando tengas que rellenar todas las fichas de datos de productos.<br />
<strong><a href="https://www.prestashop.com/forums/user/1117607-sylvain-dermy/" target="_blank">Sylvain Dermy</a>, Community Manager</strong></p>
<h2 style="color: #cf763a;">4) <a style="font-family: 'Roboto Condensed',Tahoma,Verdana,sans-serif; font-size: 28px; font-weight: 300;" href="https://www.prestashop.com/es/formacion-prestashop">¡Aprende algo nuevo</a>!</h2>
<p>Hay un refrán que dice &#8220;loro viejo no aprende a hablar&#8221;. Bueno, menos mal que no eres un loro. <img src="https://www.prestashop.com/blog/es/wp-includes/images/smilies/icon_smile.gif" alt=":)" class="wp-smiley" />  Con la amplia gama de recursos disponibles on-line, aprender algo nuevo es más fácil que nunca. Te sugerimos <a href="https://www.prestashop.com/blog/es/siete-formas-gratuitas-de-aprender-a-programar-como-un-profesional/">aprender a programar</a>No sólo empezarás a entender a tu desarrollador cuando habla, sino que ¡también podrás resolver por ti mismo algunos de los errores de tu web!<br />
<strong>Danny Moreno, Soporte Técnico</strong></p>
<h2 style="color: #cf763a;">5) Se más Social, sobre todo on-line.</h2>
<p>¿Has abandonado a tus seguidores en redes sociales con la locura de la campaña navideña? Este año, ¡nos comprometemos a hablar con nuestros seguidores y a escucharlos! Aunque no podemos decir que sí a todo, lo haremos siempre que podamos. Es importante entablar una buena relación con nuestros seguidores, y no limitarnos exclusivamente a promocionar nuestros productos todo el rato. Nos encanta lo que vendemos, y es precisamente esto lo que queremos compartir con nuestros seguidores.<br />
<strong><a href="https://www.prestashop.com/blog/es/author/kate/">Kate Robinson</a>, Gestora de Contenidos</strong></p>
<h2 style="color: #cf763a;">6) No marcarse propósitos de año nuevo.</h2>
<p>Seamos realistas por una vez: nadie cumple sus propósitos de año nuevo. ¿Por qué no vender equipo deportivo la primera semana de enero y, a continuación, snacks el resto del año? Eso es lo que denominados &#8220;conocer a tus clientes&#8221;. <img src="https://www.prestashop.com/blog/es/wp-includes/images/smilies/icon_smile.gif" alt=":)" class="wp-smiley" /><br />
<strong>Brenna Verner, Especialista en Ventas &#8211; <a href="http://addons.prestashop.com/es/" target="_blank">PrestaShop Addons</a> </strong></p>
<hr align="left" width="20%" />
<p>¿Cómo tienes previsto mejorar en 2016? ¡Déjanos tus comentarios aquí abajo! Y, lo más importante…</p>
<p><strong>¡Feliz 2016 de parte de toda la familia PrestaShop!</strong></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/6-propositos-de-ano-nuevo-para-2016-de-parte-del-equipo-de-prestashop/">6 propósitos de año nuevo para 2016, de parte del equipo de PrestaShop</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/6-propositos-de-ano-nuevo-para-2016-de-parte-del-equipo-de-prestashop/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Un repaso de 2015</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/un-repaso-de-2015/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/un-repaso-de-2015/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 07 Jan 2016 17:06:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Julie Liu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Actualidad PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=13717</guid>
		<description><![CDATA[<p>El 2015 ha sido un año increíble para todos los que formamos parte de PrestaShop. Hagamos el balance juntos de este último año y preparémonos para un 2016 con más eventos, más internacional y más rentable. 5.000.000 de descargas de PrestaShop. ¡No habríamos alcanzado esta cifra sin vosotros: nuestra comunidad! Desde PrestaShop te damos las [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/un-repaso-de-2015/">Un repaso de 2015</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>El 2015 ha sido un año increíble para todos los que formamos parte de PrestaShop. Hagamos el balance juntos de este último año y preparémonos para un 2016 con más eventos, más internacional y más rentable.<br />
<span id="more-13717"></span></p>
<hr />
</p>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-21058" alt="look-back-2015-0" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/01/look-back-2015-0.jpg" width="700" height="367" /></p>
<h2 style="text-align: center; font-weight: bold;">5.000.000</h2>
<p><a title="de descargas de PrestaShop" href="https://www.prestashop.com/es/download" target="_blank">de descargas de PrestaShop</a>. ¡No habríamos alcanzado esta cifra sin vosotros: nuestra comunidad! Desde PrestaShop te damos las gracias por tu apoyo continuo a nuestro proyecto de código abierto y tus innumerables contribuciones (por grandes o pequeñas que sean).</p>
<hr />
</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-21062" alt="look back 2015-1" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/01/look-back-2015-1.jpg" width="657" height="345" /></p>
<h2 style="text-align: center; font-weight: bold;">1.000.000 $</h2>
<p>Esta es la cantidad que hemos invertido en apoyar a los desarrolladores de PrestaShop en todo el mundo para desarrollar funcionalidades mejor localizadas para todos los vendedores. <a href="https://www.prestashop.com/blog/en/prestashop-launches-1000000-integration-fund-community/">Infórmate sobre nuestro fondo de integración</a> y cómo participar.</p>
<hr />
</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-21067" alt="cat" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/01/cat.gif" width="400" height="400" /></p>
<h2 style="text-align: center; font-weight: bold;">Más de 17.683</h2>
<p>fotos de Puff. No puede evitar ser tan suave, tierno y adorable; y nosotros no podemos evitar sacarle fotos. Síguelo en <a href="https://twitter.com/puff_life" target="_blank">Twitter</a> para ver cómo es ser un gato de oficina.</p>
<hr />
</p>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-21064" alt="look back 2015-3" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/01/look-back-2015-3.jpg" width="700" height="367" /></p>
<h2 style="text-align: center; font-weight: bold;">2.000</h2>
<p>asistentes acudieron al <a href="https://www.prestashop.com/blog/es/prestashopday-resumen-de-una-jornada-excepcional/">Día PrestaShop</a> en París. El abrumador apoyo a nuestro evento, a pesar del calor, nos convirtió en trending topic en Francia dos veces en el mismo día. ¡ <a href="http://www.prestashopday.com/en/" target="_blank">Consulta la lista de talleres y eventos</a> que ofrecemos!</p>
<hr />
</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-21065" alt="look back 2015-4" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/01/look-back-2015-4.jpg" width="657" height="345" /></p>
<h2 style="text-align: center; font-weight: bold;">50</h2>
<p>módulos están en desarrollo actualmente, gracias a la financiación de nuestro <a href="https://www.prestashop.com/blog/es/tienes-lo-que-hace-falta-para-presentarte-al-programa-de-nuestro-fondo-de-integracion-y-conseguir-parte-del-millon-de-dolares-con-el-que-esta-dotado/">fondo de integración</a>. Seguimos en busca de más pasarelas de pago, módulos de envío, conectores para tienda virtual y herramientas administrativas. ¿Tienes una idea para un módulo que te gustaría desarrollar? <a href="http://ambassadors.prestashop.com/application-form" target="_blank">Preséntate hoy mismo</a> para ver si podemos ayudarte a impulsar el desarrollo de tu módulo.</p>
<hr />
</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-21066" alt="01" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/01/look-back-2015-5.jpg" width="516" height="275" /></p>
<h2 style="text-align: center; font-weight: bold;">24 &#8211; 15 &#8211; 22</h2>
<p>24 Embajadores en 15 países y 22 ciudades: este año, hemos iniciado un <a href="http://ambassadors.prestashop.com/" target="_blank">programa de Embajadores</a> como forma de recompensar y apoyar a los entusiastas de PrestaShop en todo el mundo. Juntos, hemos alojado 22 nuevos encuentros que nos han puesto en contacto con cientos de miembros de nuestra comunidad internacional. ¿Te gustaría participar? <a href="http://ambassadors.prestashop.com/application-form" target="_blank">Presenta tu candidatura ahora</a>.</p>
<hr />
</p>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-21069" alt="look-back-2015-6" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/01/look-back-2015-6.jpg" width="700" height="367" /></p>
<h2 style="text-align: center; font-weight: bold;">2</h2>
<p>Nueva sede. Este año, nuestros dos equipos se han trasladado. El equipo de <a href="https://www.prestashop.com/blog/es/visita-guiada-las-nuevas-instalaciones-de-prestashop-en-paris/">Paris</a> se ha trasladado a la ciudad, mientras que el <a href="https://www.prestashop.com/blog/en/discover-new-miami-hq/">equipo de Miami</a> se trasladó a unas pocas manzanas. Descubre cómo hemos rediseñado nuestras nuevas oficinas.</p>
<hr />
</p>
<p>¿Quieres <a href="https://www.prestashop.com/es/carreras">unirte a nuestro equipo</a>? Echa un vistazo a nuestras vacantes online o mándanos tu carta de presentación y currículum por correo electrónico a <a href="mailto:hr@prestashop.com">hr@prestashop.com</a>.</p>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-21069" alt="look-back-2015-7" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/01/look-back-2015-7.jpg" width="700" height="367" /></p>
<h2 style="text-align: center; font-weight: bold;">1</h2>
<p>nueva mascota. Se llama Preston. Le has visto vestido de vendedor, desarrollador, trabajador autónomo, <a href="https://scontent.xx.fbcdn.net/hphotos-xaf1/v/t1.0-9/11026212_1203718466311760_6976786341893317617_n.jpg?oh=3afc2230cc4af67b1c6147523a8d1c39&amp;oe=571299E7" target="_blank">Frankenstein</a> y <a href="https://scontent.xx.fbcdn.net/hphotos-xfp1/v/t1.0-9/11251163_1219934128023527_7267978741396204193_n.jpg?oh=35bd2c9c71f13abf147e82a4a345b696&amp;oe=5708E9DB" target="_blank">elfo</a>. ¡Síguenos en las redes sociales para estar al corriente de lo que está tramando Preston! ¿No sabes por qué escogimos a este frailecillo como nuestra mascota?, descúbrelo en la <a href="http://www.prestashop.com/preston/es/">historia de Preston</a>.</p>
<hr />
</p>
<p>Dejando el 2015 atrás, comparte tus mejores recuerdos con el comercio electrónico de este último año y tus metas para el siguiente en el apartado de comentarios que encontrarás más abajo.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/un-repaso-de-2015/">Un repaso de 2015</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/un-repaso-de-2015/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
