<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</title>
	<atom:link href="http://www.prestashop.com/blog/es/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.prestashop.com/blog/es</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Mon, 08 Feb 2016 17:30:53 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.8.1</generator>
	<item>
		<title>Fundamentos básicos de retargeting para vendedores online</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/fundamentos-basicos-de-retargeting-para-vendedores-online/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/fundamentos-basicos-de-retargeting-para-vendedores-online/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 08 Feb 2016 08:30:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Los amigos de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=13966</guid>
		<description><![CDATA[<p>Como compradores online, todos hemos vivido esta situación: navegas por el sitio web de alguna tienda, decides que por ahora no vas a comprar y continúas leyendo artículos de BuzzFeed. Cuando sigues navegando por Internet, te das cuenta de que los productos que acabas de consultar aparecen en el borde de la pantalla. ¿Cómo sabe [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/fundamentos-basicos-de-retargeting-para-vendedores-online/">Fundamentos básicos de retargeting para vendedores online</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Como compradores online, todos hemos vivido esta situación: navegas por el sitio web de alguna tienda, decides que por ahora no vas a comprar y continúas leyendo artículos de BuzzFeed. Cuando sigues navegando por Internet, te das cuenta de que los productos que acabas de consultar aparecen en el borde de la pantalla. ¿Cómo sabe ese sitio web que te interesan esos productos? Si eres un vendedor online, no puedes evitar preguntarte si esto funcionaría para tu <a href="http://prestashop.com/">tienda online</a>. La respuesta es sí, probablemente. Invitamos a Garrett Gan de <a href="http://www.thalamus.co/" target="_blank">Thalamus</a>, un sitio web de análisis de publicidad digital, para que compartiera sus conocimientos con nosotros.<br />
<span id="more-13966"></span></p>
<h2 style="color:#353466">1. ¿Qué es el retargeting?</h2>
<p>El retargeting es un tipo de publicidad que solo se muestra a las personas que han visitado previamente tu tienda online. Funciona del siguiente modo: añades un píxel (o una línea de código) en tu sitio web, que dejará una cookie de seguimiento en el navegador del usuario. Con esta cookie de seguimiento, las <a href="http://www.thalamus.co/display/retargeting" target="_blank">empresas de retargeting</a> son capaces de ver los diferentes sitios web por los que navega el usuario en Internet y mostrarle anuncios relacionados.</p>
<p>La técnica se parece a las etiquetas que los científicos colocan a los animales para observar su comportamiento, salvo que en este caso la etiqueta se coloca en el navegador del cliente para mostrarle más tarde anuncios acordes a su conducta. </p>
<p>Uno de los mejores casos de utilización del retargeting es mostrar anuncios a los usuarios que han consultado un producto específico de tu sitio web –zapatos, pantalones, camisetas u otros artículos– y mostrarles anuncios de ese mismo producto después de que abandonen tu sitio web (sin haberlo comprado) con un pequeño descuento que los incite a volver y finalizar su compra. </p>
<h2 style="color:#353466">2. ¿Qué tipos de empresas usan el retargeting? ¿Por qué?</h2>
<p>Todos los tipos de empresas utilizan el retargeting, entre ellas empresas de comercio electrónico, aplicaciones móviles, sitios web B2B y ¡hasta empresas de publicidad!</p>
<p>El retargeting es una herramienta poderosa que te permite comunicarte con los usuarios que ya han interactuado con tu sitio web y aportar más valor a su experiencia. </p>
<p>Además, personaliza su experiencia de navegación, ya que los anuncios mostrados corresponderán a artículos específicos que han consultado previamente, pero esta vez con descuentos y/o regalos. Sin esta tecnología, los vendedores no tendrían otra opción que decidir qué productos podrían interesar a un usuario en concreto. </p>
<p>Cuando apareció el retargeting, a los consumidores les parecía un tanto inquietante, pero muchas empresas han utilizado esta técnica durante años y ahora es una práctica ampliamente aceptada.</p>
<h2 style="color:#353466">3. ¿Cuánto cuesta hacer una campaña de retargeting?</h2>
<p>Los vendedores online pueden empezar con un importe inicial de 100 dólares por semana (o incluso menos) con empresas como <a href="http://www.thalamus.co/ad_partners/adroll" target="_blank">AdRoll</a> o <a href="http://www.thalamus.co/ad_partners/retargeter" target="_blank">Retargeter</a>. Asimismo, existen empresas más grandes, como <a href="http://www.thalamus.co/ad_partners/tellapart" target="_blank">TellApart</a>, <a href="http://www.thalamus.co/ad_partners/criteo" target="_blank">Criteo</a> o <a href="http://www.thalamus.co/ad_partners/simpli-fi" target="_blank">Simpli.fi</a>, que ofrecen funcionalidades más avanzadas como la optimización creativa dinámica (cambiar anuncios algorítmicamente para mostrar el que dé mejores resultados) o los anuncios a partir del catálogo de productos (el consumidor ve artículos similares a los que acaba de consultar en un sitio web de comercio electrónico).</p>
<h2 style="color:#353466">4. ¿Cómo pueden iniciarse en el retargeting los vendedores online?</h2>
<p>Los vendedores online, independientemente de su tamaño, deberían empezar con campañas anuales de retargeting. Muchas empresas de comercio electrónico han visto aumentar el número de conversiones reales de clientes con solo ofrecer un pequeño descuento en un anuncio de retargeting cuando un usuario abandona el carrito.</p>
<p>Una vez que los vendedores sepan mejor cómo incrementar las conversiones a partir de anuncios de retargeting regulares, podrán pasar a utilizar mecanismos más sofisticados, como la optimización creativa dinámica o los anuncios a partir de catálogos de productos (mencionados anteriormente), así como trabajar con <a href="http://www.thalamus.co/display/ad-network" target="_blank">redes publicitarias</a> para atraer más clientes al sitio web.</p>
<hr align="left" width="20%">
<p>Empieza hoy mismo consultando análisis de empresas de retargeting como AdRoll y Retargeter en <a href="http://www.thalamus.co/" target="_blank">Thalamus</a>. Después, anímate y lanza tu primera campaña de retargeting. ¿Ya has puesto en marcha una campaña? ¡Cuéntanos tus trucos! El apartado de comentarios está a tu disposición. </p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/fundamentos-basicos-de-retargeting-para-vendedores-online/">Fundamentos básicos de retargeting para vendedores online</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/fundamentos-basicos-de-retargeting-para-vendedores-online/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Primeros pasos para utilizar vídeos en las redes sociales</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/primeros-pasos-para-utilizar-videos-en-las-redes-sociales/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/primeros-pasos-para-utilizar-videos-en-las-redes-sociales/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 08 Feb 2016 07:02:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Julie Liu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=13968</guid>
		<description><![CDATA[<p>A todos nos ha pasado: entramos en nuestra cuenta de Facebook para echarle un vistazo rápido, y de repente nos damos cuenta de que llevamos 30 minutos envueltos en una espiral de vídeos. Eres la prueba viviente: los vídeos no sólo ayudan a atraer la atención de los clientes, sino que cuando se realizan correctamente, [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/primeros-pasos-para-utilizar-videos-en-las-redes-sociales/">Primeros pasos para utilizar vídeos en las redes sociales</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>A todos nos ha pasado: entramos en nuestra cuenta de Facebook para echarle un vistazo rápido, y de repente nos damos cuenta de que llevamos 30 minutos envueltos en una espiral de vídeos. Eres la prueba viviente: los vídeos no sólo ayudan a atraer la atención de los clientes, sino que cuando se realizan correctamente, pueden ayudar a que las empresas afiancen su marca en las redes sociales. Hoy podrás descubrir cómo empezar a utilizar vídeos en las redes sociales para mejorar tu presencia.<br />
<span id="more-13968"></span></p>
<h2 style="color:#e07531">Elige una plataforma</h2>
<p>Antes de que pulses «grabar», necesitarás decidir dónde quieres compartir tu contenido. La plataforma que elijas determinará la duración de tu vídeo y viceversa. Empecemos con la más popular: </p>
<h4><a href="https://vine.co/" target="_blank">Vine</a></h4>
<p>Esta red social fue adquirida por Twitter en 2012. Lo que hace que Vine sea una plataforma única es que soporta vídeos muy cortos; el público objetivo suele tener menos de 20 años. Tras la adquisición, 1 de cada 5 vídeos de Vine son también compartidos en Twitter, aumentando ligeramente el alcance de los vendedores. <strong>Duración máxima de los vídeos: 6 segundos</strong></p>
<h4><a href="https://www.instagram.com/" target="_blank">Instagram</a></h4>
<p>Con Instagram, se obtiene lo mejor tanto de las imágenes como de los vídeos. En 2010, la empresa confiaba en ser la plataforma de intercambio de imágenes de esta generación. Con <a href="http://venturebeat.com/2013/06/20/instagram-users/" target="_blank">130 millones de usuarios mensuales</a>, tenían como objetivo hacer lo mismo con los vídeos en <a href="http://techcrunch.com/2013/06/20/facebook-instagram-video/" target="_blank">2013</a> permitiendo a los usuarios subir vídeos a su canal. Si ya dispones de un sólido grupo de seguidores, no tendrás ningún problema para incluir vídeos. <strong>Duración máxima de los vídeos: 15 segundos</strong></p>
<h4><a href="https://www.facebook.com/" target="_blank">Facebook</a></h4>
<p>Los <a href="http://newsroom.fb.com/news/2015/09/introducing-360-video-on-facebook/" target="_blank">vídeos 360</a> de Facebook fueron sin duda la innovación de vídeos más espectacular de 2015. Los usuarios de Facebook ahora pueden ver vídeos y explorarlos desde todos los ángulos (360 grados) simplemente inclinando y girando su dispositivo móvil. Pasarás al siguiente nivel mientras consolidas tu marca en Facebook: ¿qué más se puede pedir? <strong>Duración máxima de los vídeos: 3 minutos o 180 segundos</strong></p>
<h4><a href="http://twitter.com/" target="_blank">Twitter</a></h4>
<p>Al igual que Vine, Twitter también permite a los usuarios publicar vídeos y alojarlos directamente desde la aplicación. Estos vídeos pueden ser más largos y se pueden subir directamente desde la aplicación. Van acompañados de un tuit para aumentar las posibilidades de que se comparta. <strong>Duración máxima de los vídeos: 30 segundos</strong></p>
<h4><a href="https://www.youtube.com/" target="_blank">YouTube</a></h4>
<p>Posiblemente la mayor ventaja de utilizar YouTube sea su conexión con Google. Si creas vídeos de bricolaje o estupendos tutoriales, el hecho de tener un SEO excelente vinculado a ellos te ayudará a obtener una buena posición en los resultados de búsqueda y adquirir nuevos clientes potenciales. La segunda ventaja es la capacidad de obtener ingresos adicionales (a través de los anuncios de YouTube) gracias al aumento de las reproducciones. <strong>Duración máxima de los vídeos: 15 minutos o 900 segundos</strong></p>
<h4><a href="https://vimeo.com/" target="_blank">Vimeo</a></h4>
<p>Bautizada como la versión más «profesional» de <a href="http://mashable.com/2013/05/30/vimeo-over-youtube/#9fEYcbGXjkqD" target="_blank">YouTube</a>, Vimeo permite a los usuarios pagar por características adicionales, una factor clave de su modelo de negocio. Debido a que Vimeo no depende de anuncios para obtener ingresos, tus clientes no tienen que ver ningún anuncio antes de acceder a tu contenido. Si publicas vídeos cortos de calidad cinematográfica, te aconsejamos que utilices Vimeo. <strong>Duración máxima de los vídeos: ninguna/Vídeo (hasta 25 GB al año)</strong></p>
<h2 style="color:#e07531">Ideas para vídeos en redes sociales</h2>
<p>Ahora que ya sabes cuánto quieres que duren tus vídeos, deberías decidir qué tipo de contenido quieres crear. Aquí te dejamos algunas ideas para empezar: </p>
<ol>
<li><strong>Cuenta una historia</strong> &#8211; Imagina que se trata de un cortometraje. <a href="https://www.youtube.com/watch?v=qOIdI_kZNBU" target="_blank">Extra Gum</a> hizo un trabajo estupendo contando una historia (relacionada con su producto) y haciendo que todo aquel que viera el cortometraje se estremeciera. </li>
<li><strong>Casos de clientes</strong> (contenido generado por usuarios) &#8211; Comparte algunos de las experiencias de tus clientes con aquellos potenciales clientes a los que deseas llegar. Es fantástico poder entrevistar a tus propios clientes, pero también podrías seguir el ejemplo de <a href="https://www.facebook.com/gopro/videos" target="_blank">GoPro</a> y animar a tus clientes a que envíen sus mejores vídeos.</li>
<li><strong>Entre bastidores</strong> (o documental) &#8211; Permite que tus clientes echen un vistazo a lo que hay detrás de tu gran negocio. Si creas tus productos de manera artesanal, muestra cómo se hacen. Prepara una sesión de fotos o un porfolio, o comparte algún avance con tus clientes como hizo <a href="https://vimeo.com/25439223" target="_blank">Crystal Cactus</a> cuya sede se encuentra en Nueva York.</li>
<li><strong>Entrevistas a invitados o empleados</strong> &#8211; Haz preguntas a otros expertos, o cambia los papeles y deja que tus seguidores sean quienes te entrevisten a ti, respondiendo a las preguntas que te formulen (como hemos hecho nosotros en nuestra <a href="https://www.facebook.com/prestashop/videos/1227558680594405/?theater" target="_blank">campaña de preguntas de comercio electrónico #EQM en Facebook</a>).</li>
<li><strong>Vídeos didácticos</strong> &#8211; ¿No crees que puedes enseñar algo en tan sólo unos segundos? Deja que Oreo te demuestre que estás equivocado con un <a href="https://v.cdn.vine.co/r/videos/48133739-9554-456A-9AF9-803F42B521B5-618-00000112A175BA3D_1.0.7.mp4?versionId=NQv5RUjDw9AoOKfUOz8lEONNRqJZ3CxV" target="_blank">Vine sobre cómo hacer virutas</a>. Eres un experto en tu producto, así que utiliza vídeos para enseñar a tus clientes nuevas técnicas.</li>
<li><strong>Educación/Historia</strong> &#8211; Utiliza vídeos para ilustrar a tu comunidad social sobre algo en concreto. <a href="https://twitter.com/generalelectric/status/683089956277886977" target="_blank">GE</a> utiliza su pasión por la ciencia para compartir su sabiduría friki. En este vídeo, muestran las diferentes maneras en que las personas han utilizado la tecnología para cambiar el mundo.</li>
<li><strong>3D/Stop motion /dibujos animados</strong> &#8211; Échale un vistazo a esta animación en stop motion creada por la tienda <a href="https://www.instagram.com/p/_o6pdjDv0S/" target="_blank">SelfPackaging</a> de PrestaShop. No cabe duda de que este tema refleja la alegría de la temporada navideña. Después de todo, ¿quién no quiere que Papá Noel pase por su casa?</li>
</ol>
<p>Ahora que tienes las herramientas necesarias para empezar a utilizar el vídeo marketing en las redes sociales&#8230; ¿A qué esperas? ¡Pulsa el botón de grabar y empieza hoy! ¿Ya utilizas vídeos en tus redes sociales? ¡Cuéntanos cómo lo has hecho! El apartado de comentarios está a tu disposición.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/primeros-pasos-para-utilizar-videos-en-las-redes-sociales/">Primeros pasos para utilizar vídeos en las redes sociales</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/primeros-pasos-para-utilizar-videos-en-las-redes-sociales/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
<enclosure url="https://v.cdn.vine.co/r/videos/48133739-9554-456A-9AF9-803F42B521B5-618-00000112A175BA3D_1.0.7.mp4" length="916512" type="video/mp4" />
		</item>
		<item>
		<title>Inspiración en Diseño Ecommerce: Lookbook PrestaShop 2016</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/inspiracion-en-diseno-ecommerce-lookbook-prestashop-2016/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/inspiracion-en-diseno-ecommerce-lookbook-prestashop-2016/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 03 Feb 2016 16:25:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Juan Manuel Molina]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Actualidad PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=13955</guid>
		<description><![CDATA[<p>¿Qué tienen en común las tiendas PrestaShop con más éxito? Un diseño cuidado y una excelente selección de fotografía, tanto de ambiente como de producto, son elementos básicos para convertirse en una referencia en tu sector, país e incluso del universo ecommerce. El Lookbook PrestaShop de 2016 recoge una selección de 24 ejemplos de interfaces [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/inspiracion-en-diseno-ecommerce-lookbook-prestashop-2016/">Inspiración en Diseño Ecommerce: Lookbook PrestaShop 2016</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><strong>¿Qué tienen en común las tiendas PrestaShop con más éxito?</strong> Un diseño cuidado y una excelente selección de fotografía, tanto de ambiente como de producto, son elementos básicos para convertirse en una referencia en tu sector, país e incluso del universo ecommerce.</p>
<p>El Lookbook PrestaShop de 2016 recoge una selección de 24 ejemplos de interfaces de usuario cuidadas, uso del color delicado e inteligente y ejemplo de buenas prácticas que, ¡además convierten!<br />
<span id="more-13955"></span><br />
Encuentra la inspiración en las tiendas PrestaShop más bonitas y regala a tus sentidos un viaje por el catálogo de nuestra particular galería de arte del ecommerce.</p>
<div class="text-center">
	<a href="https://www.prestashop.com/es/lookbook" target="_blank" class="btn btn-sucess" style="background-color: #2f2f2f;border: 1px solid #191717;border-bottom: 3px solid #292727;margin: 20px 0 0;color:#fff"><i class="fa fa-download"></i>&nbsp;&nbsp;&nbsp;Descarga el Lookbook ahora</a>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/inspiracion-en-diseno-ecommerce-lookbook-prestashop-2016/">Inspiración en Diseño Ecommerce: Lookbook PrestaShop 2016</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/inspiracion-en-diseno-ecommerce-lookbook-prestashop-2016/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Caso de éxito: GreenIce &#8211; Ilumina tu vida</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/caso-de-exito-greenice-ilumina-tu-mundo/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/caso-de-exito-greenice-ilumina-tu-mundo/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 03 Feb 2016 15:04:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Jhon Suarez Pardo]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Caso de éxito]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=13720</guid>
		<description><![CDATA[<p>Hoy estamos con Alejandro Boxall, cofundador de GreenIce, tienda de iluminación led. Alejandro, cuéntanos un poco sobre GreenIce. GreenIce es una tienda online que se dedica a la venta de material de iluminación led. Actualmente contamos con casi 4.000 referencias de productos, que semanalmente ampliamos, pues el sector y mercado así demanda. Iniciamos nuestra actividad en [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/caso-de-exito-greenice-ilumina-tu-mundo/">Caso de éxito: GreenIce &#8211; Ilumina tu vida</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Hoy estamos con Alejandro Boxall, cofundador de GreenIce, tienda de iluminación led.<br />
<span id="more-13720"></span></p>
<h2><span style="color: #59bbc4">Alejandro, cuéntanos un poco sobre GreenIce.</span></h2>
<p>GreenIce es una tienda online que se dedica a la venta de material de iluminación led. Actualmente contamos con casi 4.000 referencias de productos, que <strong>semanalmente ampliamos</strong>, pues el sector y mercado así demanda. Iniciamos nuestra actividad en el 2012 y continuamente hemos ido incrementando nuestras ventas, por lo que este año, superaremos el millón de unidades vendidas durante el 2015.</p>
<p>Contamos con distintos segmentos de clientes, tanto clientes finales, como clientes profesionales, lo que hace que <strong>continuamente estemos estudiando la mejor manera de presentar nuestros productos a los distintos tipos de usuarios.</strong></p>
<p>El adquirir productos de iluminación siempre ha estado orientado a grandes superficies de bricolaje, o ferreterías, etc… donde el cliente ve el producto in situ, o recibe información técnica por parte del dependiente de la tienda. En GreenIce <strong>trabajamos para proveer de dicha experiencia al usuario, con infinidad de información, pero que se muestra de manera entendible</strong>, y además se extiende a infinidad de producto. En definitiva, una nueva forma de comprar iluminación.</p>
<h2><span style="color: #59bbc4">¿Cómo y por qué elegiste PrestaShop?</span></h2>
<p>Elegimos PrestaShop tras equivocarnos inicialmente en la plataforma necesaria y empresa que la desarrollara. Tras los problemas iniciales, nos decidimos por PrestaShop, ya que es <strong>una solución totalmente escalable</strong>, que permite llevar a cabo proyectos de muy distintos tamaños y evolucionar la tienda<strong> sin necesidad de cambios drásticos</strong>. Además, actualmente la comunidad de desarrolladores PrestaShop crece continuamente, lo que dota a las tiendas de nuevos y continuos recursos.</p>
<p>Es muy frecuente que tengas una idea sobre algo que añadir a tú tienda. Generalmente, alguien ya ha pensado en la solución para PrestaShop, con lo que, <strong>los costes en desarrollo, se reducen de manera muy importante</strong>.</p>
<p>En nuestro caso, nosotros delegamos todas las tareas en la agencia <a href="https://www.ecomm360.es/" target="_blank"><strong>Ecomm360</strong></a>, con la que llevamos desde nuestros inicios en PrestaShop y en la que tenemos plena confianza.</p>
<p>Recomendaríamos 100% PrestaShop a cualquiera que nos consultara y, de hecho, lo hacemos a nuestros dropshippers cuando nos consultan sobre cómo iniciarse.</p>
<h2><span style="color: #59bbc4">¿Cómo compiten contra gigantes como Amazon?</span></h2>
<p>Como indicaba, el mercado de la iluminación online es algo novedoso y los usuarios requieren de mucha información y ayuda para comprar sus productos. El ser realmente una empresa <strong>especializada en el sector, estudiar mucho el cómo presentar la información al cliente, y contar con una atención al cliente muy especializada</strong>, puede inclinar la balanza para que un cliente acabe comprando en GreenIce y no en un gigante online.</p>
<p>Asimismo, por el momento es difícil que una tienda pueda llegar a disponer de la profundidad de producto que nosotros tenemos, y al precio al que vendemos.</p>
<h2><span style="color: #59bbc4">Cuéntanos sobre el modelo Dropshipping. ¿Cuáles son las ventajas?</span></h2>
<p>Trabajamos con infinidad de dropshippers, algunos que denominados “dropshippers puros” y otros simplemente clientes profesionales que requieren de los servicios de dropshipping, pero sin animarse a tener su propia tienda.</p>
<p>En GreenIce entendemos al <strong>dropshipper como aquel que dispone de una tienda online y vende productos nuestros. Este dispone de una tienda online y nosotros le facilitamos el catálogo de productos. Una vez el cliente recibe un pedido, nosotros lo enviamos de manera totalmente anónima a su cliente final.</strong></p>
<p>Entre las ventajas, podemos destacar claramente dos de ellas:</p>
<ul>
<li>Si el dropshipper dispone también de una tienda PrestaShop, <strong>nosotros le facilitamos un módulo con el que el dropshipper puede importar el catálogo de manera sencilla en su tienda, fijar márgenes, etc…</strong></li>
<li>Por otro lado, y ajeno en parte a la tecnología, cuidamos mucho todo lo relativo a la logística inversa, tanto en la distribución dropshipping como fuera de ella. Los clientes de nuestros dropshippers disponen de 30 días para la devolución de un producto. Si esta se produce, GreenIce se encarga y de la recogida y gastos de la misma, sin que el dropshipper incurra en un gasto añadido.</li>
</ul>
<p>Por otro lado, y aunque no podamos considerarlo dropshipping online como tal, <strong>multitud de clientes profesionales nos realizan compras para ser entregadas en destinos sin que el destinatario llegue a saber la procedencia real del material.</strong></p>
<h2><span style="color: #59bbc4">En España está creciendo el mercado de “internet de las Cosas” es un concepto que se refiere a la interconexión digital de objetos cotidianos con internet. ¿GreenIce tiene planeado entrar en este mercado?</span></h2>
<p>Desde luego que nuestra intención es la de participar en ello y, aunque esto dependerá en mayor parte de los fabricantes de los productos, en GreenIce ya tenemos en mente ciertos productos que se aventura serán el futuro y están muy ligados a Internet y el rendimientos y consumo de los elementos.</p>
<h2><span style="color: #59bbc4">¿Algo más que quieras compartir?</span></h2>
<p>Queremos lograr que algo, hasta la fecha tan complejo como iluminar una vivienda, se convierta en algo sencillo y que pueda ser realizado de manera online con plenas garantías de que el producto adquirido es el correcto. Proporcionando la información correcta en cada momento, con un soporte al cliente muy trabajado, y un servicio rápido y cuidado, seguro que lo conseguiremos.</p>
<p>Visita la web:<span style="color: #993300"><strong> <a href="http://greenice.com.es/" target="_blank"><span style="color: #993300">www.greenice.com</span></a></strong></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/caso-de-exito-greenice-ilumina-tu-mundo/">Caso de éxito: GreenIce &#8211; Ilumina tu vida</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/caso-de-exito-greenice-ilumina-tu-mundo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Las tendencias de diseño web de 2016 para tu tienda online</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/las-tendencias-de-diseno-web-de-2016-para-tu-tienda-online/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/las-tendencias-de-diseno-web-de-2016-para-tu-tienda-online/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 03 Feb 2016 13:56:29 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Julie Liu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=13941</guid>
		<description><![CDATA[<p>Las modas van y vienen y en el sector del e-commerce, en el que actualizar el diseño de una web es tan fácil como modificar unas líneas de código, todo puede cambiar en un segundo. ¿Quieres saber qué va a cambiar en 2016? Los miembros de nuestro programa de agencias nos cuentan sus predicciones. ¡Mantente [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/las-tendencias-de-diseno-web-de-2016-para-tu-tienda-online/">Las tendencias de diseño web de 2016 para tu tienda online</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Las modas van y vienen y en el sector del e-commerce, en el que actualizar el diseño de una web es tan fácil como modificar unas líneas de código, todo puede cambiar en un segundo. ¿Quieres saber qué va a cambiar en 2016? Los miembros de nuestro <a href="https://www.prestashop.com/es/certification-details">programa de agencias</a> nos cuentan sus predicciones. ¡Mantente a la vanguardia del diseño!<br />
<span id="more-13941"></span> </p>
<h2 style="color:#1b9743">Tendencias de 2015</h2>
<p>Para empezar, veamos algunas tendencias de 2015 que seguirán de actualidad. Si introdujiste estos elementos en tu sitio web el año pasado, ¡no los cambies! Armando Salvador, <strong>director técnico</strong> de <a href="https://www.prestashop.com/es/asociados-agencia-web/plata/ecomm360">eComm360</a> prevé que estas tendencias seguirán entre nosotros: </p>
<p><strong>Diseño plano</strong><br />
El diseño plano elimina todo rastro de sombras, efectos en profundidad y 3D, biselados, gradientes&#8230; Lo que se busca es un aspecto sencillo y minimalista. Esta tendencia se traduce en sitios web muy limpios y claros, perfectos para un diseño adaptable a móviles. Aunque los diseñadores llevan años apostando por ella, seguirá muy presente en 2016.</p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/02/flat-desingquerolets-1024x506.png" alt="flat desing(querolets)" width="700" height="345" class="aligncenter size-large wp-image-21164" /></p>
<p><a href="http://www.querolets.net/es/" target="_blank">Querolets</a></p>
<p><strong>Barra de desplazamiento para contar historias</strong><br />
En 2015 se multiplicaron las páginas web que parecían bajar hasta el infinito. El diseño web con barra de desplazamiento consigue una estética magnífica y reduce el número de clics necesarios para descubrir el contenido: ¡una forma perfecta de contar tu historia! Si le sumas el creciente uso de dispositivos móviles, está claro que seguirá siendo una de las preferencias de diseño de los usuarios en 2016. </p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/02/scrolllesraffineurs.png" alt="scroll(lesraffineurs)" width="404" height="854" class="aligncenter size-full wp-image-21170" /></p>
<p><a href="http://www.lesraffineurs.com/" target="_blank">lesraffineurs</a></p>
<p><strong>Animaciones</strong><br />
Una animación bien colocada puede enriquecer enormemente cualquier sitio web<br />
Estas son algunas de las más populares: </p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>De carga: entretienen al visitante y le permiten saber qué va a pasar.</li>
<li>Emergentes: hacen que la experiencia del usuario sea más intuitiva y le aportan información sin tener que hacer clic.</li>
<li>Presentaciones: introducen imágenes y vídeos sin embarullar el diseño web.</li>
</ul>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/02/hovercanada.png" alt="hover(canada)" width="845" height="660" class="aligncenter size-full wp-image-21167" /></p>
<p><a href="http://www.canadahouse.es/en/" target="_blank">Canada House</a></p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/02/hoverclick-and-wine-1024x479.png" alt="hover(click and wine)" width="700" height="327" class="aligncenter size-large wp-image-21168" /></p>
<p><a href="http://www.clickandwine.es/gb/" target="_blank">Click and Wine</a></p>
<p>Pero no todas las tendencias de 2015 seguirán al alza en 2016. Mona, de <a href="https://www.prestashop.com/es/asociados-agencia-web/bronce/nurelm">NuRelm</a> dice adiós a: </p>
<p><strong>Sitios lentos con Flash</strong><br />
En 2015 vimos muchos sitios en Flash con estilos parallax adaptables pero pesados o grandes archivos de diseño con un aspecto estupendo&#8230; que ralentizaban el navegador del usuario hasta lo insoportable. Además de ser limpio, único, atractivo y accesible, ¡el diseño tiene que ser fácil de procesar en el servidor! Que los usuarios lo vean y lo entiendan sin problemas.</p>
<h2 style="color:#1b9743">Nuevas tendencias de diseño para 2016</h2>
<p>Año nuevo, ideas nuevas. Para Armando, de <a href="https://www.prestashop.com/es/asociados-agencia-web/plata/ecomm360">eComm360</a> estas son las tendencias que pisarán fuerte en 2016. </p>
<p><strong>Tipografía</strong><br />
El uso expresivo de fuentes más grandes será cada vez más habitual.</p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/02/Tipografiacanadahouse-1024x506.png" alt="Tipografia(canadahouse)" width="700" height="345" class="aligncenter size-large wp-image-21171" /></p>
<p><a href="http://www.canadahouse.es/en/" target="_blank">Canada House</a></p>
<p><strong>Pantalla completa</strong><br />
Aprovecha todo el ancho de los dispositivos: los carruseles dejan paso a una única imagen de alta resolución. Gracias a las mejoras en la tecnología y el hardware, los diseños más grandes tendrán mejor aceptación. </p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/02/fullscreentiny-cottons-1024x506.png" alt="fullscreen(tiny cottons)" width="700" height="345" class="aligncenter size-large wp-image-21165" /></p>
<p><a href="http://tinycottons.com/" target="_blank">Tiny Cottons</a></p>
<p><strong>Menú hamburguesa</strong><br />
El menú hamburguesa que copa los diseños adaptables va a imponerse en todos los sitios web, incluso los diseñados para dispositivos más grandes. Estamos acostumbrados a verlos en los móviles pero el minimalismo manda: ¡olvídate de los tradicionales menús desplegables! </p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/02/menu-hamburguesaclick-and-wine-1024x496.png" alt="menu hamburguesa(click and wine)" width="700" height="339" class="aligncenter size-large wp-image-21169" /></p>
<p><a href="http://www.clickandwine.es/gb/" target="_blank">Click and Wine</a></p>
<p><strong>Botones fantasma</strong><br />
Los botones fantasma están cada vez más presentes en el diseño actual. Son una muestra extrema de minimalismo: botones prácticamente invisibles. Se activan a través de animaciones emergentes, llaman más la atención del usuario y animan a realizar otras acciones.</p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/02/boton-fantasmaimage-republic-1024x487.png" alt="boton fantasma(image republic)" width="700" height="332" class="aligncenter size-large wp-image-21172" /></p>
<p><a href="http://image-republic.com/en/" target="_blank">Image Republic</a></p>
<p><strong>Opciones tipo tabla</strong><br />
Pinterest puso de moda esta tendencia que este año conquistará el diseño web. Es un formato que funciona muy bien cuando hay que mezclar distintos tipos de información&#8230; y anima a navegar sin límites por el contenido.</p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/02/gridtiny-cottons-1024x514.png" alt="grid(tiny cottons)" width="700" height="351" class="aligncenter size-large wp-image-21166" /></p>
<p><a href="http://tinycottons.com/" target="_blank">Tiny Cottons</a></p>
<p>Sam, de <a href="https://www.prestashop.com/es/asociados-agencia-web/bronce/nurelm">NuRelm</a>cree que 2016 será el año de: </p>
<p><strong>La accesibilidad</strong><br />
Esperamos que cada vez más desarrolladores y diseñadores usen diseños para facilitar la vida a los usuarios que tienen dificultades para acceder a un ordenador o a Internet. Las nuevas tendencias de diseño se están adaptando a las necesidades individuales, ya sean limitaciones táctiles o visuales. Todo el mundo tiene derecho a acceder sin problemas a la web y a navegar como los demás&#8230; y ninguna empresa debe ignorar a los usuarios que tengan alguna dificultad para visitar su sitio.</p>
<h2 style="color:#1b9743">En resumen</h2>
<p>¿Eres vendedor online y quieres renovar el diseño de tu web? ¿Eres diseñador y estás buscando inspiración para nuevos temas PrestaShop? Aquí tienes unas cuantas ideas. </p>
<ol>
<li>Estudia detenidamente cualquier tendencia antes de incorporarla a tu tienda online. Cuanto más rápido aparezca, más fácil es que pase pronto a mejor vida. Si no quieres rediseñar totalmente tu tienda cada pocos años&#8230; ¡escoge las novedades con calma!</li>
<li>No te olvides de tu audiencia: tus clientes. No importa lo chula que pueda parecer tu tienda online, su objetivo es conseguir clientes. Asegúrate de que tu nuevo diseño no desvía la atención de los productos que vendes. </li>
<li>Si puedes, haz <a href="https://www.prestashop.com/blog/es/seis-pruebas-ab-para-optimizar-tu-tienda-online/">pruebas A/B</a> de tus ideas. El hecho de que algo esté de moda no significa que vaya a funcionar para tu tienda online. Asegúrate de que incorporar ese nuevo diseño no va a reducir tus ventas actuales. </li>
</ol>
<p>¿Estás buscando una agencia de primera para darle un diseño espectacular a tu <a href="https://www.prestashop.com/">tienda online</a>? Aquí tienes nuestra lista de <a href="https://www.prestashop.com/es/asociados-agencia-web">agencias oficiales</a>. ¿Crees que nos hemos dejado alguna tendencia importante para 2016? No te guardes el secreto, ¡cuéntanoslo! </p>
<div class="row">
<div class="col-sm-6"><img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/02/ecomm360-1024x270.png" alt="ecomm360" width="700" height="184" class="aligncenter size-large wp-image-13059" /></div>
<div class="col-sm-6"><img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/02/nurelm.png" alt="nurelm" width="220" height="127" class="aligncenter size-full wp-image-13054" /></div>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/las-tendencias-de-diseno-web-de-2016-para-tu-tienda-online/">Las tendencias de diseño web de 2016 para tu tienda online</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/las-tendencias-de-diseno-web-de-2016-para-tu-tienda-online/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>2 formas rápidas de hacer que los vendedores mejoren su inventario en 2016.</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/2-formas-rapidas-de-hacer-que-los-vendedores-mejoren-su-inventario-en-2016/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/2-formas-rapidas-de-hacer-que-los-vendedores-mejoren-su-inventario-en-2016/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 03 Feb 2016 13:54:06 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Julie Liu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=13937</guid>
		<description><![CDATA[<p>Las vacaciones han llegado a su fin. Respiremos profundamente. Sin duda esta ha sido la mejor temporada navideña para los vendedores online, ya que las ventas aumentaron un increíble 20% con respecto a 2014; pero no descorches el champán que te sobró todavía. Nos hemos dado cuenta durante las Navidades de que hay algunas áreas [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/2-formas-rapidas-de-hacer-que-los-vendedores-mejoren-su-inventario-en-2016/">2 formas rápidas de hacer que los vendedores mejoren su inventario en 2016.</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Las vacaciones han llegado a su fin. Respiremos profundamente. </p>
<p>Sin duda esta ha sido la mejor temporada navideña para los vendedores online, ya que las ventas aumentaron un increíble <a href="http://www.mastercardadvisors.com/modules/news/a_happy_holiday_season_for_retailers.html" target="_blank">20%</a> con respecto a 2014; pero no descorches el champán que te sobró todavía. Nos hemos dado cuenta durante las Navidades de que hay algunas áreas que mejorar, y el inventario es una de ellas.</p>
<p>Quedarte sin existencias genera situaciones bastante incómodas: trabajas muy duro para atraer a compradores a tu tienda con publicidad inteligente, los cautivas con precios estupendos y descripciones útiles de productos, pero finalmente no pueden añadir un producto a su carrito porque se ha agotado. Asegurémonos de que eso no vuelva a suceder.<br />
<span id="more-13937"></span><br />
El inventario es una parte intrínsecamente complicada de la venta minorista. Incluso los vendedores más exitosos han tenido demasiadas o muy pocas existencias en algún momento, pero eso no tiene por qué volver a pasar, ¡y todo gracias a los datos! Si echamos un vistazo rápido a los datos históricos de ventas y de los productos más vendidos de tu vertical, podemos determinar qué productos <a href="http://www.wiser.com/wisepricer?utm_source=PrestaShop&amp;utm_medium=gp&amp;utm_campaign=1-16&amp;utm_content=2inventory" target="_blank">imejoran los márgenes de beneficios</a> y se venden bien constantemente. Analicemos en más profundidad estas dos ideas:</p>
<h2 style="color:#38315d">¿Cómo te pueden ayudar los datos históricos?</h2>
<p>Cuando modificas cualquier cosa de tu negocio, es muy importante disponer de los datos para averiguar de dónde has venido y qué impacto están teniendo tus cambios. Si un producto no se está vendiendo bien, puede que sea porque el precio no era competitivo, o quizá porque hacía demasiado calor y eso mantuvo a los compradores alejados (esto es un problema muy común para los vendedores del sector textil). Sea lo que sea, saber cuántos productos se vendieron y en qué condiciones, te ayudará a averiguar qué estrategia es más eficaz. </p>
<p>Como casi todas las partes de la venta online, el inventario es un proceso permanente. No puedes hacer un pedido una vez y luego sentarte y relajarte. En vez de eso, se debe evaluar constantemente un <a href="http://www.wiser.com/assortment?utm_source=PrestaShop&amp;utm_medium=gp&amp;utm_campaign=1-16&amp;utm_content=2inventory" target="_blank">inventario optimizado</a> para averiguar qué productos y qué cantidades funcionaron, y lo que se debe evitar en el futuro. En el caso del inventario, es cierto que debes mirar hacia atrás para avanzar con paso firme. </p>
<h2 style="color:#38315d">¿Por qué debes realizar un seguimiento de los productos más vendidos?</h2>
<p>Ya sabes que la variedad de tus productos tiene un gran impacto sobre tu éxito como vendedor, y que algunos productos son más importantes que otros. El <a href="http://www.forbes.com/sites/davelavinsky/2014/01/20/pareto-principle-how-to-use-it-to-dramatically-grow-your-business/" target="_blank">Principio de Pareto</a> sugiere que el 80 % de tus ventas vendrá del 20 % de tu stock, y ahí es donde entran los productos más vendidos. Tener los artículos más destacados en tu vertical atraerá a los compradores a tu sitio web, y los precios ayudarán a completar la compra. Entonces, ¿cómo te aseguras de disponer siempre de los productos más destacados que llevarán tu tienda al siguiente nivel? </p>
<p>Y ahí es donde entran los datos. Para encontrar los mejores productos nuevos que añadir a tu variedad de artículos, es necesario saber cómo se están vendiendo y qué posición ocupan en la clasificación de los principales mercados, especialmente en Amazon. Primero, los vendedores deben elegir la categoría o categorías que ampliarán su capacidad de venta. Esto hace que sea posible identificar los productos que aumentarán las ventas. A continuación, una combinación de <a href="http://blog.wiser.com/drive-the-bandwagon-how-to-catch-assortment-trends-early/?utm_source=PrestaShop&amp;utm_medium=gp&amp;utm_campaign=1-16&amp;utm_content=2inventory" target="_blank">tendencias de popularidad</a> (como la puntuación y clasificación en Amazon a largo plazo), coste y precios te darán una idea del grado de volatilidad del artículo y cuánto podrás ganar con cada venta. Al fin y al cabo, solo querrás añadir los productos que obtienen siempre la mejor puntuación y los más rentables para aprovechar al máximo tu experiencia de venta. </p>
<p>Un último paso avanzado sería realizar un <a href="http://blog.wiser.com/how-to-enhance-assortment-discovery-using-market-price-intelligence/?utm_source=PrestaShop&amp;utm_medium=gp&amp;utm_campaign=1-16&amp;utm_content=2inventory" target="_blank">análisis de brechas</a> de los mejores productos que encuentres. Por supuesto, algunos de los productos más vendidos tendrán márgenes estrechos, pero puede que toda tu competencia los venda. En ese caso, puede ser una buena idea dejar a un lado tus típicos márgenes y venderlos para evitar perder clientes. Siempre podrás recuperar esos dólares de margen en productos únicos a los que no les tengas que poner un precio tan competitivo. </p>
<h2 style="color:#38315d">Cómo acelerar la mejora del inventario</h2>
<p>La forma más fácil de mantenerse al día con los productos más vendidos es mediante la automatización del proceso. De esta manera no te despistarás con los productos más vendidos nunca más. Ahora que las vacaciones han terminado, todos los vendedores están en busca de los próximos productos destacados que aumentarán las ventas de forma parecida a como ocurrió a mediados de diciembre. La caída de las ventas después de las fiestas no tiene por qué ser una realidad si se dispone de una planificación de las existencias basada en datos. La combinación de los datos internos históricos de ventas y los datos de seguimiento de los productos más vendidos puede ayudar a cualquier vendedor a mantener las tendencias e incluso a ser el líder en su vertical.</p>
<h4 style="color:#38315d">Sobre la autora</h4>
<p>Angelica Valentine es la directora de contenidos de marketing de <a href="http://www.wiser.com/?utm_source=PrestaShop&amp;utm_medium=gp&amp;utm_campaign=1-16&amp;utm_content=2inventory" target="_blank">Wiser</a>, el principal proveedor de fijación de precios basada en datos y soluciones de merchandising para vendedores, marcas y fabricantes. Angelica nació en Oakland y le apasiona escribir, explorar, participar en eventos musicales, gastronómicos y culturales en el Área de la Bahía de San Francisco.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/2-formas-rapidas-de-hacer-que-los-vendedores-mejoren-su-inventario-en-2016/">2 formas rápidas de hacer que los vendedores mejoren su inventario en 2016.</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/2-formas-rapidas-de-hacer-que-los-vendedores-mejoren-su-inventario-en-2016/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Guía rápida de introducción al Growth Hacking</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/guia-rapida-de-introduccion-growth-hacking/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/guia-rapida-de-introduccion-growth-hacking/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 02 Feb 2016 15:00:24 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Los amigos de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Asociados PrestaShop]]></category>
		<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>
		<category><![CDATA[Tendencias E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=13849</guid>
		<description><![CDATA[<p>Growth Hacking es quizás uno de los conceptos más revolucionarios y que han creado más impacto en el mundo del marketing digital y las startups en los últimos años.  ¿Es ilegal? ¿Hacen magia? ¿Es un remplazo del marketer tradicional? ¿Todas las empresas necesitan un Growth Hacker? ¿Se trata de recetas predefinidas e infalibles? Éstas y [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/guia-rapida-de-introduccion-growth-hacking/">Guía rápida de introducción al Growth Hacking</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><b>Growth Hacking es quizás uno de los conceptos más revolucionarios</b> y que han creado más impacto en el mundo del marketing digital y las startups en los últimos años.  ¿Es ilegal? ¿Hacen magia? ¿Es un remplazo del marketer tradicional? ¿Todas las empresas necesitan un Growth Hacker? ¿Se trata de recetas predefinidas e infalibles?</p>
<p>Éstas y muchas más son las preguntas que inevitablemente han acompañado al crecimiento tan disparatado de este concepto.</p>
<p>Por eso, antes de escribir sobre algunas técnicas de Growth Hacking aplicables al comercio electrónico o hipótesis de otras que podrían funcionar, <b>he querido aclarar un poco qué es un Growth Hacker y cúales son sus competencias</b>.<span id="more-13849"></span></p>
<h2>El perfil del Growth Hacker</h2>
<p>En 2010<b>, Sean Ellis</b>, un gran profesional que había ayudado a muchas empresas a conseguir un crecimiento muy rápido, <b>se encontró frustrado a la hora de nombrar el perfil que buscaba para contratar a alguien que realizase su trabajo</b>, que continuase con sus labores.</p>
<p>Fue entonces cuando <b>Sean se dio cuenta que los perfiles existentes no definían su obsesión por el crecimiento como único objetivo</b>, sus capacidades analíticas, sus habilidades sociales, su enfoque basado en el método científico y sus conocimientos multidisciplinares.</p>
<p>Así, no tuvo más remedio que inventarse <b>un concepto que se ha convertido en uno de los perfiles profesionales más demandados por las startups</b> y, en general, por casi todas las empresas con presencia en la red.</p>
<p>Pero, <b>¿cuál es la diferencia principal con un Marketer?</b> Sean explicó que uno no reemplaza a otro, en absoluto. Sin embargo, en el mundo de las startups (que es ahí donde el Growth Hacking tiene su origen), el crecimiento es el principal objetivo en sus fases iniciales. En esos momentos tan críticos, las startups no necesitan manejar grandes equipos de marketing, ni construir una marca potente. Necesitan aumentar su número de clientes lo más rápido posible.</p>
<p>Por tanto, <b>un Growth Hacker se caracteriza por su obsesión en una única métrica: el crecimiento</b> (de clientes, de usuarios, de retorno de inversión).</p>
<p>Y, para conseguirlo, <b>combina un sin fin de conocimientos y disciplinas, aplica métodos, analiza, formula hipótesis y realiza pruebas en busca de su impacto en esa métrica única</b>.</p>
<p>En definitiva, <b>un Growth Hacker…</b></p>
<ul>
<li>Está obsesionado con una única métrica, la que indica el crecimiento.<b></b></li>
<li>Tiene un conocimiento muy amplio en muchas materias pero sobresale o destaca en unas pocas.<b></b></li>
<li>Entiende la tecnología y cómo funciona internet y las nuevas plataformas aunque no tiene por qué programar regularmente o saber hacerlo.<b></b></li>
<li>Apoya su trabajo en un gran conocimiento de analítica, tanto para validar sus hipótesis como pare encontrar patrones u oportunidades.<b></b></li>
<li>También tiene capacidad creativa y la habilidad de enfocar cada proceso desde un punto de vista crítico y curioso. Siempre se pregunta ¿y si no fuese así?.</li>
</ul>
<h2>El proceso en el Growth Hacking</h2>
<p><b>Uno de los principales errores</b> que todos cometemos al iniciarnos en el mundo del Growth Hacking <b>es pensar que se trata de recetas mágicas, de reproducir técnicas que han logrado resultados inimaginables en otros proyectos</b>, realizadas por otras personas, con clientes totalmente distintos, quizás en países lejanos. ¿Me sigues?</p>
<p>Desde mi punto de vista, <b>conocer técnicas que a otros les han funcionado forma parte de nuestro entrenamiento</b>, es una forma genial de aumentar nuestras posibilidades creativas (si, la creatividad al final es una asociación de ideas así que, a más ideas, más posibilidades creativas) <b>pero no debería “atontarnos”.</b></p>
<p>Puesto que cada empresa tiene sus fortalezas, su propia identidad, naturaleza y hueco en el mercado, <b>es ilógico pensar en términos tan generales de “lo que funciona a uno, funciona a todos”</b>.</p>
<p>El Growth Hacker debe ser capaz de <b>encontrar soluciones de crecimiento siguiendo un proceso continuo</b> de elaboración de hipótesis, medición de resultados, conclusiones y vuelta a empezar.</p>
<p>Ésta podría ser una secuencia simplificada de los pasos de este proceso:</p>
<ol>
<li><b>Auto-conocimiento</b>. Todo debe empezar por un profundo conocimiento de tu producto y de tu empresa, desde una perspectiva realista, identificando tus fortalezas, tu gran valor y para quien es aún más importante. Pero no solo eso, también tienes que conocer al máximo todos los procesos que intervienen en los procesos de negocio y sobre todo aquellos que tienen que ver con tus clientes.</li>
<li><b>Definición de objetivos</b>. Ésta es quizás una de las más difíciles y a la vez más importantes. Los objetivos que se marca un Growth Hacker son alcanzables, medibles y dependientes de acciones concretas. “Aumentar el número de nuevos clientes” no es un objetivo para este proceso, es demasiado general. El Growth Hacker identificará puntos que impactan en ese objetivo y marcará objetivos más concretos, más directos, para conseguir un impacto en el general desde una perspectiva más cercana a su círculo de competencia. Además, estos objetivos deben ser medibles en el sentido de que debe haber una forma inequívoca y concreta de medir el impacto de una acción concreta.</li>
<li><b>Aplicación de mejoras</b>. La hipótesis llega en esta fase y es también aquí cuando un Growth Hacker implementa o pone en práctica esa táctica para ver si realmente funciona o no. En este caso, el Growth Hacker puede influir no solo en los canales de comunicación de la empresa, sino también proponer cambios en los procesos o incluso en el propio packaging o producto.</li>
<li><b>Obtención de resultados</b>. Tras lanzar su prueba, tendrá que estudiar detenidamente los resultados y su impacto en las métricas que ha definido en puntos anteriores. El resto de impactos no serán del interés del Growth Hacker.</li>
<li><b>Conclusiones</b>. Por último, analizando esos datos obtenidos, se deberá llegar a unas conclusiones que determinen la validez o no de los cambios aplicados y si la hipótesis se cumple (y en qué grado).</li>
<li><b>Vuelta a empezar</b>. Sin embargo, como en todo proceso continuo, por muy buenos que sean los resultados, esto no acabará aquí. En el mejor de los casos, el siguiente cambio vendrá condicionado por una mejora de los cambios aplicados y, en el peor, por descartar completamente la idea y empezar con una nueva.</li>
</ol>
<h2>¿Es aplicable el Growth Hacking en Comercio Electrónico?</h2>
<p>Como ves, <b>el concepto de Growth Hacking nació en el mundo de las startups americanas</b> y más concretamente en el mundo de las herramientas o proyectos web de tipo SaaS (Software as a Service).</p>
<p>Si navegas por la red buscando técnicas de Growth Hacking (¡cuidado que eso puede atontarte!), verás que la mayoría de ellas hacen referencia a grandes proyectos relacionados con Apps de servicio, con herramientas.</p>
<p><b>En el tema del comercio electrónico y si nos referimos a proyectos más pequeños</b>, las cosas empiezan a emborronarse y surgen dudas de si todo esto del Growth Hacking es o no aplicable en nuestro caso.</p>
<p>Así que, inevitablemente, cuando comenzamos con un proyecto de comercio electrónico, nos surge <b>la cuestión de si necesitamos o no un Growth Hacker y de si sus técnicas serán aplicables a nuestro proyecto</b>. ¿Verdad?</p>
<p>Pues bien, he querido terminar este primer artículo con una <b>lista de razones por las que un Growth Hacking</b> (o aplicar ese modo de pensar y actuar) <b>será bueno para tu proyecto</b>, tanto si lo estás empezando como si deseas impulsarlo:</p>
<ul>
<li>El Growth Hacking <b>te puede ayudar a cambiar aspectos más allá de la comunicación</b>, tales como el producto, el packaging o la propia tienda online para conseguir que se produzcan más conversiones y atraer a más usuarios.</li>
<li>El método que se emplea en <b>Growth Hacking consiste en una mejora continua y justificada</b>, requisito imprescindible para que cualquier proyecto continúe creciendo.</li>
<li><b>Un Growth Hacker es capaz de sugerir acciones de Inbound Marketing</b> que aúnen áreas como el SEO, relaciones públicas, social media, Email Marketing, etc.</li>
<li>La automatización es clave para construir sistemas de crecimiento que trabajen solos (Growth Machines) y es <b>un Growth Hacker quien será capaz de confeccionarlo</b>.</li>
</ul>
<h2>Conclusiones finales</h2>
<p>En este artículo he intentado realizar <b>una pequeña aproximación al mundo del Growth Hacking</b> antes de profundizar más en ejemplos o fórmulas para aplicarlo en el comercio electrónico.</p>
<p>Sin intención de “sentar cátedra”, ya que <b>en mi humilde opinión aún debería considerarme más Padawan que Jedi</b>, te he mostrado lo que para mí es más importante de esta ciencia, por encima de ejemplos y técnicas que puedas leer por ahí, el modo de actuar y pensar del Growth Hacking.</p>
<p>Si hay una única idea que extraer de este artículo, esta debería ser que <b>tu proyecto es único y, por tanto, lo que hagas para potenciar su crecimiento debe surgir de tu propio estudio, tus propios experimentos y tus propias conclusiones</b>.</p>
<p>¡Y ya está! ¿Sabes? Creo que ha sido la vez que más nervioso me he puesto al escribir un post. ¡Para PrestaShop!!! Ya lo saben hasta las titas de las primas de mi mami. ¡Menudo honor! Por eso he ido más al grano y es que no me ha salido ninguna de mis “coletillas” de humor típicas. Pero, ahora que lo he acabado y más relajado, toma ya que pareado, Víctor ha regresado.</p>
<p><b>Espero que hayas disfrutado del post. ¡Nos vemos en el próximo!</b></p>
<p>Sobre el autor:<br />
<a href="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/01/Victor.jpg"><img class="wp-image-13837 alignleft" style="margin-top: -2px;margin-bottom: -14px" alt="Victor_campuzano" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/01/Victor.jpg" width="80" height="80" /></a><b>Víctor Campuzano</b> – Director de Marketing Online en <a href="http://www.grupographic.com/servicios/servicios-de-marketing-online/">Grupo Graphic</a>, Blogger en <a href="http://www.vcgs.net/blog/">Vcgs.net</a>, formador y speaker.</p>
<p>Twitter: <a href="http://www.twitter.com/vicampuzano">@vicampuzano</a>.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/guia-rapida-de-introduccion-growth-hacking/">Guía rápida de introducción al Growth Hacking</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/guia-rapida-de-introduccion-growth-hacking/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Encuesta del lector: ¡Queremos conocer tu opinión!</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/encuesta-del-lector-queremos-conocer-tu-opinion/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/encuesta-del-lector-queremos-conocer-tu-opinion/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 28 Jan 2016 08:30:24 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Julie Liu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Actualidad PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=13922</guid>
		<description><![CDATA[<p>Hola, miembros de la comunidad PrestaShop: Llevamos a cabo revisiones periódicas para conocer vuestra opinión sobre nuestro blog. Hoy queremos saber qué contenidos os gustaría ver más en 2016. Ayúdanos a mejorar realizando esta breve encuesta. Tardarás sólo 2 minutos. ¡Completa la encuesta! ¡Gracias y feliz venta!</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/encuesta-del-lector-queremos-conocer-tu-opinion/">Encuesta del lector: ¡Queremos conocer tu opinión!</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Hola, miembros de la comunidad PrestaShop: </p>
<p>Llevamos a cabo revisiones periódicas para conocer vuestra opinión sobre nuestro blog. </p>
<p>Hoy queremos saber qué contenidos os gustaría ver más en 2016. Ayúdanos a mejorar realizando esta breve encuesta. Tardarás sólo 2 minutos.</p>
<div class="text-center" style="margin-bottom: 20px"><a href="https://jliu08ps.typeform.com/to/kW31Ms" target="_blank" style="font-size:23px">¡Completa la encuesta!</a></div>
<p>¡Gracias y feliz venta! </p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/encuesta-del-lector-queremos-conocer-tu-opinion/">Encuesta del lector: ¡Queremos conocer tu opinión!</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/encuesta-del-lector-queremos-conocer-tu-opinion/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Caso de éxito: Indiecolors &#8211; el arte también es online</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/caso-de-exito-indiecolors-el-arte-tambien-es-online/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/caso-de-exito-indiecolors-el-arte-tambien-es-online/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 27 Jan 2016 15:00:43 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Jhon Suarez Pardo]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Caso de éxito]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=13637</guid>
		<description><![CDATA[<p>Hoy estamos con Juan Carlos Pareja, artista y cofundador de indiecolors.com, portal de arte online. Juan Carlos, cuéntanos un poco sobre IndieColors. IndieColors es un colectivo de artistas. Ofrecemos lo que mejor sabemos hacer: Venta de Arte y Diseño e Impresión Fine Art Giclée Profesional para Artistas, Fotógrafos y Galerías de Arte. Años de dedicación profesional [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/caso-de-exito-indiecolors-el-arte-tambien-es-online/">Caso de éxito: Indiecolors &#8211; el arte también es online</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Hoy estamos con Juan Carlos Pareja, artista y cofundador de indiecolors.com, portal de arte online.<span id="more-13637"></span></p>
<h2><span style="color: #59bbc4">Juan Carlos, cuéntanos un poco sobre IndieColors.</span></h2>
<p>IndieColors es un colectivo de artistas. Ofrecemos lo que mejor sabemos hacer: Venta de Arte y Diseño e Impresión Fine Art Giclée Profesional para Artistas, Fotógrafos y Galerías de Arte. Años de dedicación profesional al Arte unidos a la más alta calidad de impresión.</p>
<p>Producimos <strong>obras artísticas para venta y decoración</strong> con la mejor técnica del momento, con más de 200 años de permanencia sobre papeles Fine Art y sin ningún tipo de desviación de color.</p>
<p>IndieColors no solo es tienda Online. Contamos con un potente <strong><span style="color: #993300"><a href="http://www.indiecolors.com/blog"><span style="color: #993300">Blog</span></a></span></strong>. un punto de encuentro entre mentes abiertas, creativas y diferentes. Acercando y divulgando nuevos conceptos e inquietudes que se están produciendo en este momento en el mundo del Arte, Pensamiento y Sociedad; cambios tan demandados en buena parte del mundo.</p>
<h2><span style="color: #59bbc4">¿Cómo y por qué elegiste PrestaShop? ¿Cómo hiciste para que la gente realizara en tu web la personalización de sus fotografías?</span></h2>
<p>Tras analizar muy detenidamente las opciones existentes en el mercado para el montaje de nuestra primera e-commerce, nos decidimos desde el inicio por PrestaShop. Nos atrajo la idea, el concepto modular de esta potente herramienta.  Con el paso del tiempo nos dimos cuenta de que la elección ha sido más que acertada. PrestaShop ofrece la versatilidad y flexibilidad que un <strong>espíritu inquieto</strong> necesita. Al ser artistas visuales no solemos aceptar soluciones que coarten la creatividad.</p>
<p>Permite una gestión muy abierta de la página sin tener que recurrir a terceros constantemente.</p>
<p>Para la creación de la personalización de las fotografías de nuestros clientes, recurrimos a módulos creados al efecto y a la propia estructura de PrestaShop.</p>
<h2><span style="color: #59bbc4">¿En qué momento inició el éxito en tu web? ¿Qué estrategias implantaste para seguir creciendo?</span></h2>
<p>La honestidad y máximo respeto en nuestro servicio. Realmente tratamos a la gente de igual forma que nos gusta que nos traten a nosotros. Eso empezó a funcionar desde el primer momento. La gente lo capta todo y muy rápido. Somos realmente exigentes con lo que hacemos.<strong> Solo aplicamos soluciones que satisfagan</strong>, sobre todo a nuestros clientes que, con el tiempo comienzan a ser amigos y cómplices.</p>
<p>Otra estrategia fue recurrir al asesoramiento de Grey Group Spain, que nos guio por el camino de un marketing encaminado a mostrar lo que realmente somos, sin imposturas. A fluir con nuestras ideas y a divertirnos con lo que hacemos.</p>
<h2><span style="color: #59bbc4">¿Cómo ves la evolución del consumidor español en el mercado online a la hora de comprar?</span></h2>
<p>Fantástico. El mercado Online en <strong>España está por desarrollar</strong>. No hemos llegado, ni mucho menos a la <i>zona valle</i> de un consumo Online.</p>
<h2><span style="color: #59bbc4">¿Algo más que quieras compartir?</span></h2>
<p>IndieColors nació con la filosofía de creación e innovación de contenidos obedeciendo solo a modelos basados en la sostenibilidad, alejándonos de la productividad, que tan malos resultados está dando a medio y largo plazo en todo el planeta.</p>
<p>Visita la web: <strong><span style="color: #993300"><a href="http://www.indiecolors.com/es/" target="_blank"><span style="color: #993300">www.indiecolors.com</span></a></span></strong></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/caso-de-exito-indiecolors-el-arte-tambien-es-online/">Caso de éxito: Indiecolors &#8211; el arte también es online</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/caso-de-exito-indiecolors-el-arte-tambien-es-online/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cómo la velocidad de carga de tu página te hace perder ventas todos los días</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/como-la-velocidad-de-carga-de-tu-pagina-te-hace-perder-ventas-todos-los-dias/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/como-la-velocidad-de-carga-de-tu-pagina-te-hace-perder-ventas-todos-los-dias/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 26 Jan 2016 15:00:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Los amigos de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Actualidad PrestaShop]]></category>
		<category><![CDATA[Asociados PrestaShop]]></category>
		<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=13814</guid>
		<description><![CDATA[<p>Medir… hoy en día todo se mide. La evolución de los precios, el tiempo medio que tardas de casa al trabajo, el tiempo medio que ves la televisión, las calorías consumidas… ¡hasta los pasos dados en el día! Parece que hemos entrado en una locura compulsiva por la medición en el ámbito personal. No obstante, [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/como-la-velocidad-de-carga-de-tu-pagina-te-hace-perder-ventas-todos-los-dias/">Cómo la velocidad de carga de tu página te hace perder ventas todos los días</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Medir… hoy en día todo se mide. La evolución de los precios, el tiempo medio que tardas de casa al trabajo, el tiempo medio que ves la televisión, las calorías consumidas… ¡hasta los pasos dados en el día! <span id="more-13814"></span></p>
<p>Parece que hemos entrado en una locura compulsiva por la medición en el ámbito personal. No obstante, cabe preguntarse el porqué del ansia desmedido por medir. Y es que, si medimos las cosas, podemos tomar decisiones en base a lo que hemos medido, basadas en hechos objetivos. Mientras que <b>si no medimos, nuestras decisiones se basarán únicamente en interpretaciones u opiniones</b> guiadas por la intuición.</p>
<p>Y si hoy en día medimos muchas cosas en nuestra vida diaria, la situación no es diferente en el entorno empresarial. Cualquier negocio que se precie, sea cual sea su sector y sea cual sea su canal, requiere del análisis pormenorizado de la información que se pueda recabar para poder mejorar y corregir errores que se puedan estar realizando en el desarrollo natural de la actividad empresarial. De hecho para mí este año vamos a tener el <a href="http://www.marketingguerrilla.es/ha-llegado-el-momento-de-escribir-sobre-tendencias-estas-3-son-las-mias/">“Regreso al Futuro” de la analítica web</a>.</p>
<h3><span style="color: #000000">“El Regreso al Futuro” de la analítica web</span></h3>
<p>El mundo online no es diferente. En el mundo online, y más concretamente en las tiendas online, la recopilación de información se puede realizar de forma automática, por lo que a la hora de realizar los estudios detallados en busca de mejoras constantes es mucho más fácil disponer de información sobre la que trabajar. Sin embargo, cuando nos lanzamos a crear una tienda online hay que tener muy claro qué queremos medir y el porqué.</p>
<h2><span style="color: #e07950">¿Qué ventajas podemos encontrar en la analítica online?</span></h2>
<p>La principal ventaja es que <b>todo se puede medir</b>. En una página web podemos conocer desde el tiempo medio de espera en una cierta página, los clics en un cierto botón,  las páginas en las que un usuario abandona nuestra tienda, los productos o servicios que prefieren nuestros clientes, las palabras que utilizan nuestros visitantes en los buscadores para llegar a nuestra web, la efectividad del diseño de nuestras páginas, su velocidad de carga, el tiempo medio que pasan los clientes en nuestra tienda.</p>
<p>Toda esta información nos puede permitir, si se trata de forma adecuada, mejorar la navegación de nuestro sitio web, afianzar a los usuarios aumentando las visitas recurrentes, potenciar ciertos productos o servicios y, en definitiva, <b>mejorar los resultados comerciales de nuestra tienda online</b>. Al final se trata <a href="http://www.prestashop.com/blog/es/como-utilizar-los-datos-de-sus-clientes-para-mejorar-las-ventas-de-su-tienda-online/">de utilizar todos estos datos para vender más</a>.</p>
<h2><span style="color: #e07950">¿Qué inconvenientes podemos encontrar en la analítica online?</span></h2>
<p>En la analítica online el principal inconveniente es el <b>exceso de información</b>. Al recabarse de forma automatizada, la información conseguida es mucha y no todos tenemos estudios de estadística o de procesados de datos que nos permitan extraer todo el valor de la información. Por ello hay dos factores que cobran vital importancia:</p>
<ol>
<li>Conocer nuestra empresa, las métricas que queremos obtener, el porqué de esas métricas y, sobre todo, qué haremos con ellas. Como dice la frase “demasiada información no es información” y <b>un volumen demasiado elevado de datos sin utilidad terminará desviando nuestra atención de nuestros objetivos</b>, ahogándonos en un mar de datos sin utilidad alguna.</li>
<li>Debemos disponer de herramientas que permitan <b>tratar la información y presentarla de forma sencilla</b>. Existen numerosas herramientas en el mercado que extraen, tratan y analizan grandes volúmenes de datos. Lo que es importante es <b>escoger aquella herramienta que mejor se adapte a nuestro perfil de usuario y nivel de información requerida</b>.</li>
</ol>
<p>Así que lección número 1: no midas cuántas veces respiras en el día, la duración de cada respiración, la duración media del respiro, los tiempos medios entre respiración y respiración … ¡si para ti es suficiente con saber que respiras!</p>
<h2><span style="color: #e07950">11 métricas (KPIs) de tu tienda online que tienes que tener bajo control</span></h2>
<p><b>Utiliza métricas simples y céntrate en aquellas que te permiten mejorar tu tienda online</b> y aumentar tus ventas (los llamados KPIs o Key Performance Indicators – Indicadores Claves de Rendimiento).<b></b></p>
<p>El año pasado se publicó en este blog un post sobre <a href="https://www.prestashop.com/blog/es/los-10-kpis-que-todo-propietario-de-una-tienda-online-deberia-tener-vigilados/">“Los 10 KPIs que Todo Propietario de una Tienda Online Debería Tener Vigilados”</a>. En él se nombran los siguientes KPIs:</p>
<ol>
<li>Tráfico</li>
<li>Visitas a las fichas de productos</li>
<li>Media de páginas vistas y tiempo en el sitio</li>
<li>Páginas de salida</li>
<li>Fuentes de referencia</li>
<li>Tasa de conversión</li>
<li>Tasa de devolución</li>
<li>Beneficio neto</li>
<li>Valor medio del pedido</li>
<li>Tasa de abandono de carritos</li>
<li>Para sacarle el máximo rendimiento a un e-commerce en el año 2016 hay que añadir el número 11:</li>
<li>Rendimiento (disponibilidad y tiempo de carga) de tu tienda online</li>
</ol>
<h2><span style="color: #e07950">¿En qué consiste medir el rendimiento de tu tienda online?</span></h2>
<p>Rendimiento es una palabra un tanto abstracta pero a la cual nos hemos habituado hoy en día. Estamos acostumbrados a oír expresiones tales como “el rendimiento del equipo no está siendo el óptimo” o “sácale rendimiento a tu dinero”. El concepto de rendimiento está vinculado al de eficiencia o efectividad. Y cuando hablamos de una tienda online, el rendimiento se analiza en dos ángulos distintos a la vez que complementarios:</p>
<ol>
<li>Cuánto vende tu tienda (o cómo de efectiva es)</li>
<li>Cómo funciona tu tienda (o cómo de eficiente es)</li>
</ol>
<p>En este post me centraré en el punto número 2, dado que el post mencionado anteriormente estaba más enfocado al punto 1. El segundo enfoque del rendimiento es posiblemente más desconocido para el pequeño comercio online (pese a ser un área de foco importantísimo en las grandes empresas y en el cual invierten ingentes sumas de dinero para mejorar).</p>
<h3><span style="color: #000000">Un pequeño test para saber si tienes tu tienda online bajo control</span></h3>
<p>Empecemos por un pequeño test:</p>
<p><strong>¿Sabes qué porcentaje de disponibilidad tiene tu tienda online?</strong></p>
<p><strong>¿Sabes si tu tienda responde lo suficientemente rápido para la mayoría de tus usuarios?</strong></p>
<p><strong>¿Sabes si tus usuarios opinan que tu tienda es lenta o rápida?</strong></p>
<p><strong>¿Sabes si las tiendas de tu competencia funcionan mejor o peor que la tuya?</strong></p>
<p>Si no has sabido responder a estas preguntas, es porque, hasta hoy no te habías preocupado por monitorizar el rendimiento de tu tienda online. Bueno, puede ser, ¿y es eso tan grave? Al fin y al cabo tienes ventas, ¿no?</p>
<h2><span style="color: #e07950">¿Por qué es tan importante medir el rendimiento de la tienda online?</span></h2>
<p>Pues se ha demostrado que medir el rendimiento de una tienda online (lo rápido que responde, que sirve los productos, la opinión que causa en los usuarios,…) es fundamental para el éxito de una tienda online. Pongamos un ejemplo: supongamos una cafetería con “los mejores desayunos del mundo”… pero con unos camareros extremadamente lentos. Nos resultará evidente que aquellos clientes que no tengan prisa (o estén dispuestos a esperar bastante tiempo a que les sirvan) serán capaces de tomar su desayuno y puede que hasta vuelvan a la cafetería. Pero sin duda habrá muchos clientes que jamás llegarán a conocer “los mejores desayunos del mundo”, pues se irán de la cafetería hartos de esperar… y no volverán.</p>
<h2><span style="color: #e07950">Cada segundo de carga demás te hace perder clientes e ingresos</span></h2>
<p>Pues esto exactamente es lo que le puede pasar a tu tienda online. De acuerdo con <a href="http://5.mshcdn.com/wp-content/uploads/2011/04/site-speed.jpg" target="_blank">investigaciones recientes,</a> <b>el 57% de los visitantes abandonarán un sitio web que se demore más de 3 segundos en cargar</b>. No solo eso, sino que el 80% de estos visitantes nunca volverá a ese sitio web, e incluso la mitad de estos lo mencionarán a sus conocidos por medio de redes sociales.</p>
<p>Está claro que cuando tenemos una tienda online, la única forma en la que podemos convencer a los visitantes de que nos compren, es mantenerlos en nuestra página. Y según lo mencionado anteriormente, un 57% de clientes potenciales desaparece inmediatamente si nuestra página se demora más de 3 segundos en cargar. Y en un negocio (el online) en el que la conversión es la principal preocupación del empresario, considerar que únicamente el 43% de los visitantes serán clientes potenciales, es empezar con muy mal pie.</p>
<p>Y es que además las dos formas de entender el rendimiento de una tienda online están inter-relacionadas: como hemos visto en el ejemplo de la cafetería, el tiempo de carga lento va a afectar nuestras ventas. Ya no es una hipótesis, es una realidad probada.</p>
<p>Como ejemplo, algunas <a href="https://blog.kissmetrics.com/wp-content/uploads/2011/04/loading-time-lrg.jpg" target="_blank">investigaciones </a>sobre el impacto del rendimiento en las ventas nos indican que <b>un aumento de 1 segundo adicional al tiempo óptimo de carga de una página para una persona dada afecta a las conversiones negativamente, en un 7%.</b> Para una tienda que venda 100.000 euros al día, esto significa perder 7.000 euros diarios… ¡y un increíble total de 2.5 millones de euros al año!</p>
<h2><span style="color: #e07950">¿Qué puedes hacer para que tu e-commerce cargue más rápido?</span></h2>
<p>Llegado a este punto podemos estar de acuerdo sobre el hecho que tener una tienda online que cargue de forma rápida es importante. Ahora la cuestión es. Si soy consciente de que tengo un problema en este aspecto. ¿Qué puedo hacer para solucionarlo?</p>
<h3><span style="color: #000000">Eliminar problemas de carga de páginas web existentes</span></h3>
<p>Es bastante más sencillo identificar los problemas de tu tienda online de lo que igual te imaginas. Luego ya arreglarlos evidentemente ya puede ser más complicado. Sobre todo si no dispones de las habilidades técnicas necesarias.</p>
<p>Existen páginas que te ofrecen la posibilidad de <a href="http://www.vikinguard.com/audit/" target="_blank">realizar una auditoría online sin coste</a> para indicarte aquellas páginas que igual deberías revisar. También existen herramientas de Google que te hacen una <a href="https://developers.google.com/speed/pagespeed/?csw=1" target="_blank">prueba de velocidad</a> y además te ayudan a optimizar de forma automática.</p>
<h3><span style="color: #000000">Poner un hosting potente y adaptado a tu plataforma</span></h3>
<p>No siempre la velocidad de carga de una tienda se soluciona eliminando los problemas existentes. En ocasiones se necesita más potencia a nivel de servidores. Existen plaformas de <i>e-commerce</i> que requieren muchos más recursos de lo que necesita una instalación de Prestashop.</p>
<p>En ocasiones existen requerimientos específicos que no todas las empresas ofrecen por defecto. También existen proveedores de hosting especializados para plataformas específicas con el objetivo de ofrecer un servicio más especializado resolviendo problemas que de antemano surgen con proveedores que les falta la experiencia en este campo.</p>
<h3><span style="color: #000000">Hacer uso de herramientas y add-ons</span></h3>
<p>Existen <a href="http://www.marketingguerrilla.es/recursos-extraordinarios-para-vender-mas-y-gastar-menos-si-tienes-una-tienda-online/">herramientas de comercio electrónico</a> extraordinarias que te ayudan tanto aumentar las ventas como reducir los costes. Dentro del mismo Prestashop existen algunos módulos de que te permiten monitorizar la disponibilidad de tu tienda online. Entre ellos destacaría <a href="http://www.vkinguard.com/">Vikinguard</a>.</p>
<p>Entre otras cosas te proporcionan información sobre la disponibilidad, tiempo de carga y <b>satisfacción de usuario de tu tienda Prestashop</b>. Además permite recibir notificaciones si existe un problema de indisponibilidad en nuestra tienda o si el tiempo de carga de la misma es superior al umbral que definamos. Lo más importante que les diferencia de sus competidores es que el <b>uso es gratuito sin ningún tipo de limitaciones de datos o tráfico</b>. Si quieres más información pulsa aquí para acceder a la página del <a href="http://addons.prestashop.com/es/rendimiento-sitio-web/20598-vikinguard.html">add-on de Vikinguard en Prestashop</a>.</p>
<p>Disponer de una tienda online es algo sencillo, pero hacer de esta <b>algo rentable y con futuro requiere de trabajo</b> y de medir aquellos parámetros que nos irán haciendo mejorar poco a poco nuestra tienda, lo cual mejorará la satisfacción de nuestros usuarios y nos ayudará a conseguir que nuestra tienda online sea más rentable. Desde Prestashop se ponen a vuestra disposición los módulos adecuados para conseguir este objetivo y mejorar nuestra plataforma día a día para que vuestras tiendas tengan cada vez mejor rendimiento (es decir, sean cada vez más eficientes y efectivas).</p>
<p>Sobre el autor:</p>
<p><a href="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/01/Carlos.jpg"><img class="alignleft  wp-image-13833" style="margin-top: -2px;margin-bottom: -2px" alt="Carlos_Bravo" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/01/Carlos.jpg" width="80" height="80" /></a>Carlos Bravo, Emprendedor en Quondos y Beguerrilla, Blogger en <a href="http://www.marketingguerrilla.es/" target="_blank">Marketingguerrilla.es</a> y <a href="http://www.zenguerrilla.es/" target="_blank">Zenguerrilla.es</a> y Autor del libro &#8220;Marketing de Guerrilla para Emprendedores valientes.</p>
<p>Twitter: @carlosbravo</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/como-la-velocidad-de-carga-de-tu-pagina-te-hace-perder-ventas-todos-los-dias/">Cómo la velocidad de carga de tu página te hace perder ventas todos los días</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/como-la-velocidad-de-carga-de-tu-pagina-te-hace-perder-ventas-todos-los-dias/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
